var words = 
[
    {
        "question": "وَيَأْتِ",
        "answer": "and bring",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "wayati",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنْ يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَأْتِ بِخَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَيْنَاهُمْ",
        "answer": "have We given them",
        "pcklId": "485",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynāhum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِي السَّمَاوَاتِ أَمْ آتَيْنَاهُمْ كِتَابًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِنْهُ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُجَاجٌ",
        "answer": "(and) bitter",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 17,
        "tlit": "ujājun",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ سَائِغٌ شَرَابُهُ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ",
        "rootWord": "أ ج ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ج ج",
        "waznEnglish": "salty, bitter",
        "waznTlit": "hamza jīm jīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَجْرٌ",
        "answer": "and a reward",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "wa-ajrun",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُجُورَهُمْ",
        "answer": "their rewards",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ujūrahum",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لِيُوَفِّيَهُمْ أُجُورَهُمْ وَيَزِيدَهُمْ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِأَجَلٍ",
        "answer": "for a term",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "li-ajalin",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِي لِأَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجَلٍ",
        "answer": "a term",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajalin",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " مَا تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا مِنْ دَابَّةٍ وَلَٰكِنْ يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجَلُهُمْ",
        "answer": "their term",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajaluhum",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَجَلُهُمْ فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ بِعِبَادِهِ بَصِيرًا",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحَدٍ",
        "answer": "one",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadin",
        "frequency": 85,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ زَالَتَا إِنْ أَمْسَكَهُمَا مِنْ أَحَدٍ مِنْ بَعْدِهِ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِحْدَى",
        "answer": "any",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "iḥ'dā",
        "frequency": 85,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَئِنْ جَاءَهُمْ نَذِيرٌ لَيَكُونُنَّ أَهْدَىٰ مِنْ إِحْدَى الْأُمَمِ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِحْدَى",
        "waznEnglish": "one",
        "waznTlit": "iḥ'dā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخَذْتُ",
        "answer": "I seized",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "akhadhtu",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَخَذْتُ الَّذِينَ كَفَرُوا فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤَاخِذُ",
        "answer": "Allah (were to) punish",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "yuākhidhu",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَوْ يُؤَاخِذُ اللَّهُ النَّاسَ بِمَا كَسَبُوا مَا تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُؤَاخِذُ",
        "waznEnglish": "to call to account, to punish",
        "waznTlit": "yuākhidhu",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاتَّخِذُوهُ",
        "answer": "so take him",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fa-ittakhidhūhu",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ الشَّيْطَانَ لَكُمْ عَدُوٌّ فَاتَّخِذُوهُ عَدُوًّا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤَخِّرُهُمْ",
        "answer": "He gives them respite",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "yu-akhiruhum",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " مَا تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا مِنْ دَابَّةٍ وَلَٰكِنْ يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to delay, to give respite",
        "waznTlit": "akhara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُخْرَىٰ",
        "answer": "(of) another",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "ukh'rā",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِنْ تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "250",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَجَلُهُمْ فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ بِعِبَادِهِ بَصِيرًا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِإِذْنِ",
        "answer": "by permission",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "bi-idh'ni",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ مُقْتَصِدٌ وَمِنْهُمْ سَابِقٌ بِالْخَيْرَاتِ بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِذْن",
        "waznEnglish": "permission",
        "waznTlit": "idh'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "319",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ فَاطِرِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ جَاعِلِ الْمَلَائِكَةِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "320",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " هَلْ مِنْ خَالِقٍ غَيْرُ اللَّهِ يَرْزُقُكُمْ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "321",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَسُقْنَاهُ إِلَىٰ بَلَدٍ مَيِّتٍ فَأَحْيَيْنَا بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "322",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ عَالِمُ غَيْبِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ إِنَّهُ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "323",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي جَعَلَكُمْ خَلَائِفَ فِي الْأَرْضِ فَمَنْ كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "324",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَرُونِي مَاذَا خَلَقُوا مِنَ الْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِي السَّمَاوَاتِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضَ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "325",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُمْسِكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ أَنْ تَزُولَا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "326",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " اسْتِكْبَارًا فِي الْأَرْضِ وَمَكْرَ السَّيِّئِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "327",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "328",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ اللَّهُ لِيُعْجِزَهُ مِنْ شَيْءٍ فِي السَّمَاوَاتِ وَلَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُؤْفَكُونَ",
        "answer": "(are) you deluded",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 52,
        "tlit": "tu'fakūna",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
        "rootWord": "أ ف ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُفِكَ",
        "waznEnglish": "to delude, to turn away",
        "waznTlit": "ufika",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْكُلُونَ",
        "answer": "you eat",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "takulūna",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمِنْ كُلٍّ تَأْكُلُونَ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "403",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " هَلْ مِنْ خَالِقٍ غَيْرُ اللَّهِ يَرْزُقُكُمْ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "404",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنْثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "405",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَمَا يُعَمَّرُ مِنْ مُعَمَّرٍ وَلَا يُنْقَصُ مِنْ عُمُرِهِ إِلَّا فِي كِتَابٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "406",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنْ أَنْتَ إِلَّا نَذِيرٌ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "407",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِنْ مِنْ أُمَّةٍ إِلَّا خَلَا فِيهَا نَذِيرٌ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "408",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَلَا يَزِيدُ الْكَافِرِينَ كُفْرُهُمْ عِنْدَ رَبِّهِمْ إِلَّا مَقْتًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "409",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَلَا يَزِيدُ الْكَافِرِينَ كُفْرُهُمْ إِلَّا خَسَارًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "410",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " بَلْ إِنْ يَعِدُ الظَّالِمُونَ بَعْضُهُمْ بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "411",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمْ نَذِيرٌ مَا زَادَهُمْ إِلَّا نُفُورًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "412",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَا يَحِيقُ الْمَكْرُ السَّيِّئُ إِلَّا بِأَهْلِهِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "413",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَهَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا سُنَّتَ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "1021",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَفَرُوا لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those",
        "pcklId": "1022",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "1023",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ الَّذِي أَرْسَلَ الرِّيَاحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَسُقْنَاهُ إِلَىٰ بَلَدٍ مَيِّتٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "But those who",
        "pcklId": "1024",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَمْكُرُونَ السَّيِّئَاتِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those whom",
        "pcklId": "1025",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ مَا يَمْلِكُونَ مِنْ قِطْمِيرٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1026",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا تُنْذِرُ الَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ بِالْغَيْبِ وَأَقَامُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1027",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كَذَّبَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1028",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَخَذْتُ الَّذِينَ كَفَرُوا فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1029",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَتْلُونَ كِتَابَ اللَّهِ وَأَقَامُوا الصَّلَاةَ وَأَنْفَقُوا مِمَّا رَزَقْنَاهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً يَرْجُونَ تِجَارَةً لَنْ تَبُورَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِي",
        "answer": "And (that) which",
        "pcklId": "1030",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالَّذِي أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ مِنَ الْكِتَابِ هُوَ الْحَقُّ مُصَدِّقًا لِمَا بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those whom",
        "pcklId": "1031",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَوْرَثْنَا الْكِتَابَ الَّذِينَ اصْطَفَيْنَا مِنْ عِبَادِنَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the One Who",
        "pcklId": "1032",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي أَذْهَبَ عَنَّا الْحَزَنَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "The One Who",
        "pcklId": "1033",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الَّذِي أَحَلَّنَا دَارَ الْمُقَامَةِ مِنْ فَضْلِهِ لَا يَمَسُّنَا فِيهَا نَصَبٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "1034",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا لَهُمْ نَارُ جَهَنَّمَ لَا يُقْضَىٰ عَلَيْهِمْ فَيَمُوتُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(that) which",
        "pcklId": "1035",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَخْرِجْنَا نَعْمَلْ صَالِحًا غَيْرَ الَّذِي كُنَّا نَعْمَلُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "1036",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي جَعَلَكُمْ خَلَائِفَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those whom",
        "pcklId": "1037",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ شُرَكَاءَكُمُ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "1038",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهَ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " هَلْ مِنْ خَالِقٍ غَيْرُ اللَّهِ يَرْزُقُكُمْ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "(be) to Allah",
        "pcklId": "2207",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ فَاطِرِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ جَاعِلِ الْمَلَائِكَةِ رُسُلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2208",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " يَزِيدُ فِي الْخَلْقِ مَا يَشَاءُ إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah grants",
        "pcklId": "2209",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " مَا يَفْتَحِ اللَّهُ لِلنَّاسِ مِنْ رَحْمَةٍ فَلَا مُمْسِكَ لَهَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2210",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ اذْكُرُوا نِعْمَتَ اللَّهِ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "other (than) Allah",
        "pcklId": "2211",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " هَلْ مِنْ خَالِقٍ غَيْرُ اللَّهِ يَرْزُقُكُمْ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2212",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِنْ قَبْلِكَ وَإِلَى اللَّهِ تُرْجَعُ الْأُمُورُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2213",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "about Allah",
        "pcklId": "2214",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُمْ بِاللَّهِ الْغَرُورُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2215",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَإِنَّ اللَّهَ يُضِلُّ مَنْ يَشَاءُ وَيَهْدِي مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2216",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " فَلَا تَذْهَبْ نَفْسُكَ عَلَيْهِمْ حَسَرَاتٍ إِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ بِمَا يَصْنَعُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2217",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ الَّذِي أَرْسَلَ الرِّيَاحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَسُقْنَاهُ إِلَىٰ بَلَدٍ مَيِّتٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلِلَّهِ",
        "answer": "then for Allah",
        "pcklId": "2218",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "falillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يُرِيدُ الْعِزَّةَ فَلِلَّهِ الْعِزَّةُ جَمِيعًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2219",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ خَلَقَكُمْ مِنْ تُرَابٍ ثُمَّ مِنْ نُطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَاجًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2220",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " وَلَا يُنْقَصُ مِنْ عُمُرِهِ إِلَّا فِي كِتَابٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى اللَّهِ يَسِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2221",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ الْمُلْكُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2222",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ أَنْتُمُ الْفُقَرَاءُ إِلَى اللَّهِ وَاللَّهُ هُوَ الْغَنِيُّ الْحَمِيدُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "while Allah",
        "pcklId": "2223",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ أَنْتُمُ الْفُقَرَاءُ إِلَى اللَّهِ وَاللَّهُ هُوَ الْغَنِيُّ الْحَمِيدُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2224",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا ذَٰلِكَ عَلَى اللَّهِ بِعَزِيزٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2225",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " وَمَنْ تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِ وَإِلَى اللَّهِ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2226",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُسْمِعُ مَنْ يَشَاءُ وَمَا أَنْتَ بِمُسْمِعٍ مَنْ فِي الْقُبُورِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2227",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَخْرَجْنَا بِهِ ثَمَرَاتٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2228",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَخْشَى اللَّهَ مِنْ عِبَادِهِ الْعُلَمَاءُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2229",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ عَزِيزٌ غَفُورٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2230",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَتْلُونَ كِتَابَ اللَّهِ وَأَقَامُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2231",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ بِعِبَادِهِ لَخَبِيرٌ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2232",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ سَابِقٌ بِالْخَيْرَاتِ بِإِذْنِ اللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ الْفَضْلُ الْكَبِيرُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "(be) to Allah",
        "pcklId": "2233",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي أَذْهَبَ عَنَّا الْحَزَنَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2234",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ عَالِمُ غَيْبِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2235",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ شُرَكَاءَكُمُ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2236",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُمْسِكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ أَنْ تَزُولَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "by Allah",
        "pcklId": "2237",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَقْسَمُوا بِاللَّهِ جَهْدَ أَيْمَانِهِمْ لَئِنْ جَاءَهُمْ نَذِيرٌ لَيَكُونُنَّ أَهْدَىٰ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2238",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَلَنْ تَجِدَ لِسُنَّتِ اللَّهِ تَبْدِيلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2239",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَلَنْ تَجِدَ لِسُنَّتِ اللَّهِ تَحْوِيلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2240",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ اللَّهُ لِيُعْجِزَهُ مِنْ شَيْءٍ فِي السَّمَاوَاتِ وَلَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah (were to) punish",
        "pcklId": "2241",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَوْ يُؤَاخِذُ اللَّهُ النَّاسَ بِمَا كَسَبُوا مَا تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2242",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَجَلُهُمْ فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ بِعِبَادِهِ بَصِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِلَى",
        "answer": "And to",
        "pcklId": "535",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِنْ قَبْلِكَ وَإِلَى اللَّهِ تُرْجَعُ الْأُمُورُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "536",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ الَّذِي أَرْسَلَ الرِّيَاحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَسُقْنَاهُ إِلَىٰ بَلَدٍ مَيِّتٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "To Him",
        "pcklId": "537",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِلَيْهِ يَصْعَدُ الْكَلِمُ الطَّيِّبُ وَالْعَمَلُ الصَّالِحُ يَرْفَعُهُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "of",
        "pcklId": "538",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ أَنْتُمُ الْفُقَرَاءُ إِلَى اللَّهِ وَاللَّهُ هُوَ الْغَنِيُّ الْحَمِيدُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "539",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَيْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِلَى",
        "answer": "And to",
        "pcklId": "540",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " وَمَنْ تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِ وَإِلَى اللَّهِ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "541",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَالَّذِي أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ مِنَ الْكِتَابِ هُوَ الْحَقُّ مُصَدِّقًا لِمَا بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "till",
        "pcklId": "542",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " مَا تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا مِنْ دَابَّةٍ وَلَٰكِنْ يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَرُونِي مَاذَا خَلَقُوا مِنَ الْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِي السَّمَاوَاتِ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِي السَّمَاوَاتِ أَمْ آتَيْنَاهُمْ كِتَابًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِنْهُ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأُمُورُ",
        "answer": "the matters",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-umūru",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِنْ قَبْلِكَ وَإِلَى اللَّهِ تُرْجَعُ الْأُمُورُ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمَّةٍ",
        "answer": "nation",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatin",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِنْ مِنْ أُمَّةٍ إِلَّا خَلَا فِيهَا نَذِيرٌ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأُمَمِ",
        "answer": "(of) the nations",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "l-umami",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لَئِنْ جَاءَهُمْ نَذِيرٌ لَيَكُونُنَّ أَهْدَىٰ مِنْ إِحْدَى الْأُمَمِ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "who believe",
        "pcklId": "423",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُنْثَىٰ",
        "answer": "female",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 77,
        "tlit": "unthā",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنْثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِ",
        "rootWord": "أ ن ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُنثَىٰ",
        "waznEnglish": "and the female",
        "waznTlit": "unthā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَنَّىٰ",
        "answer": "Then, how",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 81,
        "tlit": "fa-annā",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَأَنَّىٰ تُؤْفَكُونَ",
        "rootWord": "أ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَّىٰ",
        "waznEnglish": "come (the) time",
        "waznTlit": "annā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِأَهْلِهِ",
        "answer": "its own people",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "bi-ahlihi",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَا يَحِيقُ الْمَكْرُ السَّيِّئُ إِلَّا بِأَهْلِهِ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَوَّلِينَ",
        "answer": "(of) the former (people)",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "l-awalīna",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَهَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا سُنَّتَ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 82,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُولِي",
        "answer": "having wings",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "ulī",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " جَاعِلِ الْمَلَائِكَةِ رُسُلًا أُولِي أَجْنِحَةٍ مَثْنَىٰ وَثُلَاثَ وَرُبَاعَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَحْرَانِ",
        "answer": "the two seas",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 99,
        "tlit": "l-baḥrāni",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا يَسْتَوِي الْبَحْرَانِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ سَائِغٌ شَرَابُهُ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ",
        "rootWord": "ب ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَحْر",
        "waznEnglish": "the sea",
        "waznTlit": "baḥr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَبْدِيلًا",
        "answer": "any change",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "tabdīlan",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " فَلَنْ تَجِدَ لِسُنَّتِ اللَّهِ تَبْدِيلًا وَلَنْ تَجِدَ لِسُنَّتِ اللَّهِ تَحْوِيلًا",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبْدِيل",
        "waznEnglish": "But changed",
        "waznTlit": "tabdīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَشِيرًا",
        "answer": "(as) a bearer of glad tidings",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "bashīran",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّا أَرْسَلْنَاكَ بِالْحَقِّ بَشِيرًا وَنَذِيرًا وَإِنْ مِنْ أُمَّةٍ إِلَّا خَلَا فِيهَا نَذِيرٌ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَشِير",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bashīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْبَصِيرُ",
        "answer": "and the seeing",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "wal-baṣīru",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا يَسْتَوِي الْأَعْمَىٰ وَالْبَصِيرُ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَصِيرٌ",
        "answer": "All-Seer",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīrun",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ بِعِبَادِهِ لَخَبِيرٌ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَصِيرًا",
        "answer": "All-Seer",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīran",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَجَلُهُمْ فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ بِعِبَادِهِ بَصِيرًا",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِهِ",
        "answer": "thereafter",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمَا يُمْسِكْ فَلَا مُرْسِلَ لَهُ مِنْ بَعْدِهِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِهِ",
        "answer": "after Him",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ زَالَتَا إِنْ أَمْسَكَهُمَا مِنْ أَحَدٍ مِنْ بَعْدِهِ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَأَحْيَيْنَا بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا كَذَٰلِكَ النُّشُورُ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضُهُمْ",
        "answer": "some of them",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍuhum",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " بَلْ إِنْ يَعِدُ الظَّالِمُونَ بَعْضُهُمْ بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضًا",
        "answer": "(to) others",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍan",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " بَلْ إِنْ يَعِدُ الظَّالِمُونَ بَعْضُهُمْ بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِتَبْتَغُوا",
        "answer": "so that you may seek",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "litabtaghū",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْفُلْكَ فِيهِ مَوَاخِرَ لِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek",
        "waznTlit": "ib'taghā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 34,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَلَدٍ",
        "answer": "a land",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 154,
        "tlit": "baladin",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَسُقْنَاهُ إِلَىٰ بَلَدٍ مَيِّتٍ فَأَحْيَيْنَا بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "ب ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَد",
        "waznEnglish": "a city",
        "waznTlit": "balad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَبُورُ",
        "answer": "(will) perish",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 167,
        "tlit": "yabūru",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَمْكُرُونَ السَّيِّئَاتِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَكْرُ أُولَٰئِكَ هُوَ يَبُورُ",
        "rootWord": "ب و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَبُورُ",
        "waznEnglish": "to perish",
        "waznTlit": "yabūru",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَبُورَ",
        "answer": "it will perish",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 167,
        "tlit": "tabūra",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَأَنْفَقُوا مِمَّا رَزَقْنَاهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً يَرْجُونَ تِجَارَةً لَنْ تَبُورَ",
        "rootWord": "ب و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَبُورُ",
        "waznEnglish": "to perish",
        "waznTlit": "yabūru",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِيضٌ",
        "answer": "white",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 171,
        "tlit": "bīḍun",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَمِنَ الْجِبَالِ جُدَدٌ بِيضٌ وَحُمْرٌ مُخْتَلِفٌ أَلْوَانُهَا وَغَرَابِيبُ سُودٌ",
        "rootWord": "ب ي ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْيَض",
        "waznEnglish": "would become white",
        "waznTlit": "abyaḍ",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "before it",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَالَّذِي أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ مِنَ الْكِتَابِ هُوَ الْحَقُّ مُصَدِّقًا لِمَا بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْبَيِّنَاتِ",
        "answer": "with clear signs",
        "pcklId": "364",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bil-bayināti",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " جَاءَتْهُمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ وَبِالزُّبُرِ وَبِالْكِتَابِ الْمُنِيرِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيِّنَتٍ",
        "answer": "a clear proof",
        "pcklId": "365",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayyinatin",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " أَمْ آتَيْنَاهُمْ كِتَابًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِنْهُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تِجَارَةً",
        "answer": "(for) a commerce ",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 177,
        "tlit": "tijāratan",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " يَرْجُونَ تِجَارَةً لَنْ تَبُورَ",
        "rootWord": "ت ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ج ر",
        "waznEnglish": "their commerce",
        "waznTlit": "tā jīm rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُرَابٍ",
        "answer": "dust",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 179,
        "tlit": "turābin",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ خَلَقَكُمْ مِنْ تُرَابٍ ثُمَّ مِنْ نُطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَاجًا",
        "rootWord": "ت ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُرَاب",
        "waznEnglish": "well-matched",
        "waznTlit": "turāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرَكَ",
        "answer": "He would leave",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 182,
        "tlit": "taraka",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَوْ يُؤَاخِذُ اللَّهُ النَّاسَ بِمَا كَسَبُوا مَا تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا مِنْ دَابَّةٍ",
        "rootWord": "ت ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَكَ",
        "waznEnglish": "to leave",
        "waznTlit": "taraka",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتْلُونَ",
        "answer": "recite",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "yatlūna",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَتْلُونَ كِتَابَ اللَّهِ وَأَقَامُوا الصَّلَاةَ وَأَنْفَقُوا مِمَّا رَزَقْنَاهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً يَرْجُونَ تِجَارَةً لَنْ تَبُورَ",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُثْقَلَةٌ",
        "answer": "a heavily laden",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 205,
        "tlit": "muth'qalatun",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَيْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ",
        "rootWord": "ث ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُثْقَلَة",
        "waznEnglish": "(will be) heavy",
        "waznTlit": "muth'qalat",
        "waznType": "Passive participle (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَثُلَاثَ",
        "answer": "or three",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 206,
        "tlit": "wathulātha",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " جَاعِلِ الْمَلَائِكَةِ رُسُلًا أُولِي أَجْنِحَةٍ مَثْنَىٰ وَثُلَاثَ وَرُبَاعَ",
        "rootWord": "ث ل ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثُلَٰث",
        "waznEnglish": "(is the) third",
        "waznTlit": "thulāth",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ثَمَرَاتٍ",
        "answer": "fruits",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 208,
        "tlit": "thamarātin",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَأَخْرَجْنَا بِهِ ثَمَرَاتٍ مُخْتَلِفًا أَلْوَانُهَا",
        "rootWord": "ث م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَمَرَٰت",
        "waznEnglish": "it bears fruit",
        "waznTlit": "thamarāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَثْنَىٰ",
        "answer": "two",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 210,
        "tlit": "mathnā",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " جَاعِلِ الْمَلَائِكَةِ رُسُلًا أُولِي أَجْنِحَةٍ مَثْنَىٰ وَثُلَاثَ وَرُبَاعَ",
        "rootWord": "ث ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثْنَىٰ",
        "waznEnglish": "fold up",
        "waznTlit": "mathnā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتُثِيرُ",
        "answer": "so that they raise",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 212,
        "tlit": "fatuthīru",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ الَّذِي أَرْسَلَ الرِّيَاحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَسُقْنَاهُ إِلَىٰ بَلَدٍ مَيِّتٍ",
        "rootWord": "ث و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ث و ر",
        "waznEnglish": "to raise, to plough",
        "waznTlit": "thā wāw rā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجِبَالِ",
        "answer": "the mountains",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 219,
        "tlit": "l-jibāli",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَمِنَ الْجِبَالِ جُدَدٌ بِيضٌ وَحُمْرٌ مُخْتَلِفٌ أَلْوَانُهَا",
        "rootWord": "ج ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَبَل",
        "waznEnglish": "hill",
        "waznTlit": "jabal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جُدَدٌ",
        "answer": "(are) tracts",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 229,
        "tlit": "judadun",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمِنَ الْجِبَالِ جُدَدٌ بِيضٌ وَحُمْرٌ مُخْتَلِفٌ أَلْوَانُهَا",
        "rootWord": "ج د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جُدَد",
        "waznEnglish": "(the) Majesty",
        "waznTlit": "judad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَدِيدٍ",
        "answer": "new",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 229,
        "tlit": "jadīdin",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنْ يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَأْتِ بِخَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "ج د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَدِيد",
        "waznEnglish": "(the) Majesty",
        "waznTlit": "jadīd",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَجْرِي",
        "answer": "running",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "yajrī",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِي لِأَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَجْزِي",
        "answer": "We recompense",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "najzī",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ نَجْزِي كُلَّ كَفُورٍ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلَكُمْ",
        "answer": "He made you",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalakum",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ خَلَقَكُمْ مِنْ تُرَابٍ ثُمَّ مِنْ نُطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَاجًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلَكُمْ",
        "answer": "made you",
        "pcklId": "243",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalakum",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي جَعَلَكُمْ خَلَائِفَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاعِلِ",
        "answer": "(Who) makes",
        "pcklId": "345",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jāʿili",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ فَاطِرِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ جَاعِلِ الْمَلَائِكَةِ رُسُلًا أُولِي أَجْنِحَةٍ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَاعِل",
        "waznEnglish": "They put",
        "waznTlit": "jāʿil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "all",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يُرِيدُ الْعِزَّةَ فَلِلَّهِ الْعِزَّةُ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْنِحَةٍ",
        "answer": "having wings",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 264,
        "tlit": "ajniḥatin",
        "frequency": 34,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ فَاطِرِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ جَاعِلِ الْمَلَائِكَةِ رُسُلًا أُولِي أَجْنِحَةٍ",
        "rootWord": "ج ن ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَاح",
        "waznEnglish": "they incline",
        "waznTlit": "janāḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَنَّاتُ",
        "answer": "Gardens",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātu",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " جَنَّاتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِنْ ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَهْدَ",
        "answer": "(the) strongest",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 269,
        "tlit": "jahda",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَقْسَمُوا بِاللَّهِ جَهْدَ أَيْمَانِهِمْ لَئِنْ جَاءَهُمْ نَذِيرٌ لَيَكُونُنَّ أَهْدَىٰ مِنْ إِحْدَى الْأُمَمِ",
        "rootWord": "ج ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَهْد",
        "waznEnglish": "and strove",
        "waznTlit": "jahd",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَجَابُوا",
        "answer": "they (would) respond",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "is'tajābū",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنْ تَدْعُوهُمْ لَا يَسْمَعُوا دُعَاءَكُمْ وَلَوْ سَمِعُوا مَا اسْتَجَابُوا لَكُمْ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَجَابَ",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "is'tajāba",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَتْهُمْ",
        "answer": "Came to them",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāathum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " جَاءَتْهُمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ وَبِالزُّبُرِ وَبِالْكِتَابِ الْمُنِيرِ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَاءَكُمُ",
        "answer": "And came to you",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "wajāakumu",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ نُعَمِّرْكُمْ مَا يَتَذَكَّرُ فِيهِ مَنْ تَذَكَّرَ وَجَاءَكُمُ النَّذِيرُ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمْ",
        "answer": "came to them",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لَئِنْ جَاءَهُمْ نَذِيرٌ لَيَكُونُنَّ أَهْدَىٰ مِنْ إِحْدَى الْأُمَمِ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمْ",
        "answer": "came to them",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمْ نَذِيرٌ مَا زَادَهُمْ إِلَّا نُفُورًا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "comes",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَجَلُهُمْ فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ بِعِبَادِهِ بَصِيرًا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَرُورُ",
        "answer": "the heat",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 305,
        "tlit": "l-ḥarūru",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَا الظِّلُّ وَلَا الْحَرُورُ",
        "rootWord": "ح ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرُور",
        "waznEnglish": "the heat",
        "waznTlit": "ḥarūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَرِيرٌ",
        "answer": "(will be of) silk",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 305,
        "tlit": "ḥarīrun",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِنْ ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
        "rootWord": "ح ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرِير",
        "waznEnglish": "the heat",
        "waznTlit": "ḥarīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِزْبَهُ",
        "answer": "his party",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 314,
        "tlit": "ḥiz'bahu",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَدْعُو حِزْبَهُ لِيَكُونُوا مِنْ أَصْحَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "ح ز ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ز ب",
        "waznEnglish": "(the) party",
        "waznTlit": "ḥā zāy bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَزَنَ",
        "answer": "the sorrow",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 315,
        "tlit": "l-ḥazana",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي أَذْهَبَ عَنَّا الْحَزَنَ",
        "rootWord": "ح ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَزَن",
        "waznEnglish": "will grieve",
        "waznTlit": "ḥazan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَسَرَاتٍ",
        "answer": "(in) regrets",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 318,
        "tlit": "ḥasarātin",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَلَا تَذْهَبْ نَفْسُكَ عَلَيْهِمْ حَسَرَاتٍ",
        "rootWord": "ح س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسْرَة",
        "waznEnglish": "they tire",
        "waznTlit": "ḥasrat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَسَنًا",
        "answer": "(as) good",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥasanan",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ زُيِّنَ لَهُ سُوءُ عَمَلِهِ فَرَآهُ حَسَنًا فَإِنَّ اللَّهَ يُضِلُّ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasan",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَقٌّ",
        "answer": "(is) true",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqun",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "with the truth",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّا أَرْسَلْنَاكَ بِالْحَقِّ بَشِيرًا وَنَذِيرًا",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "(is) the truth",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَالَّذِي أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ مِنَ الْكِتَابِ هُوَ الْحَقُّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمُ",
        "answer": "the All-Wise",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmu",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَمَا يُمْسِكْ فَلَا مُرْسِلَ لَهُ مِنْ بَعْدِهِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 97,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحَلَّنَا",
        "answer": "has settled us",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 348,
        "tlit": "aḥallanā",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الَّذِي أَحَلَّنَا دَارَ الْمُقَامَةِ مِنْ فَضْلِهِ لَا يَمَسُّنَا فِيهَا نَصَبٌ",
        "rootWord": "ح ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَلَّ",
        "waznEnglish": "to make lawful",
        "waznTlit": "aḥalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَلِيمًا",
        "answer": "Most Forbearing",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 349,
        "tlit": "ḥalīman",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ زَالَتَا إِنْ أَمْسَكَهُمَا مِنْ أَحَدٍ مِنْ بَعْدِهِ إِنَّهُ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
        "rootWord": "ح ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَلِيم",
        "waznEnglish": "dreams",
        "waznTlit": "ḥalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحَلَّوْنَ",
        "answer": "They will be adorned",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 350,
        "tlit": "yuḥallawna",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " جَنَّاتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِنْ ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا",
        "rootWord": "ح ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُلُّ",
        "waznEnglish": "to adorn",
        "waznTlit": "ḥullu",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِلْيَةً",
        "answer": "ornaments",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 350,
        "tlit": "ḥil'yatan",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمِنْ كُلٍّ تَأْكُلُونَ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا",
        "rootWord": "ح ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِلْيَة",
        "waznEnglish": "They will be adorned",
        "waznTlit": "ḥil'yat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَمْدُ",
        "answer": "All praises",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "al-ḥamdu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ فَاطِرِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ جَاعِلِ الْمَلَائِكَةِ رُسُلًا",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَمْدُ",
        "answer": "All praises",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "l-ḥamdu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي أَذْهَبَ عَنَّا الْحَزَنَ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَمِيدُ",
        "answer": "the Praiseworthy",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "l-ḥamīdu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ أَنْتُمُ الْفُقَرَاءُ إِلَى اللَّهِ وَاللَّهُ هُوَ الْغَنِيُّ الْحَمِيدُ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمِيد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَحُمْرٌ",
        "answer": "and red",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 353,
        "tlit": "waḥum'run",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمِنَ الْجِبَالِ جُدَدٌ بِيضٌ وَحُمْرٌ مُخْتَلِفٌ أَلْوَانُهَا وَغَرَابِيبُ سُودٌ",
        "rootWord": "ح م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُمْر",
        "waznEnglish": "your donkey",
        "waznTlit": "ḥum'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْمِلُ",
        "answer": "conceives",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "taḥmilu",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَاجًا وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنْثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِ",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "ḥamala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحْمَلْ",
        "answer": "will be carried",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "yuḥ'mal",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَيْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "ḥamala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِمْلِهَا",
        "answer": "(carry) its load",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "ḥim'lihā",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَيْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِمْل",
        "waznEnglish": "will carry it",
        "waznTlit": "ḥim'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْوِيلًا",
        "answer": "any alteration",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 371,
        "tlit": "taḥwīlan",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " فَلَنْ تَجِدَ لِسُنَّتِ اللَّهِ تَبْدِيلًا وَلَنْ تَجِدَ لِسُنَّتِ اللَّهِ تَحْوِيلًا",
        "rootWord": "ح و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَحْوِيل",
        "waznEnglish": "comes",
        "waznTlit": "taḥwīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَحِيقُ",
        "answer": "encompasses",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 379,
        "tlit": "yaḥīqu",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَا يَحِيقُ الْمَكْرُ السَّيِّئُ إِلَّا بِأَهْلِهِ",
        "rootWord": "ح ي ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ق",
        "waznEnglish": "to surround, to encompass, to envelope",
        "waznTlit": "ḥā yā qāf",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَحْيَيْنَا",
        "answer": "and We revive",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "fa-aḥyaynā",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَسُقْنَاهُ إِلَىٰ بَلَدٍ مَيِّتٍ فَأَحْيَيْنَا بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَحْيَاءُ",
        "answer": "(are) the living",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-aḥyāu",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا يَسْتَوِي الْأَحْيَاءُ وَلَا الْأَمْوَاتُ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيّ",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayy",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةُ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayatu",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَبِيرٍ",
        "answer": "(the) All-Aware",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "khabīrin",
        "frequency": 52,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ يَكْفُرُونَ بِشِرْكِكُمْ وَلَا يُنَبِّئُكَ مِثْلُ خَبِيرٍ",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَخَبِيرٌ",
        "answer": "surely, (is) All-Aware",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "lakhabīrun",
        "frequency": 52,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ بِعِبَادِهِ لَخَبِيرٌ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَخْرَجْنَا",
        "answer": "then We bring forth",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "fa-akhrajnā",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَخْرَجْنَا بِهِ ثَمَرَاتٍ مُخْتَلِفًا أَلْوَانُهَا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخْرِجْنَا",
        "answer": "Bring us out",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "akhrij'nā",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَخْرِجْنَا نَعْمَلْ صَالِحًا غَيْرَ الَّذِي كُنَّا نَعْمَلُ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَسْتَخْرِجُونَ",
        "answer": "and you extract",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "watastakhrijūna",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَمِنْ كُلٍّ تَأْكُلُونَ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring out",
        "waznTlit": "is'takhraja",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَسَارًا",
        "answer": "(in) loss",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "khasāran",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَلَا يَزِيدُ الْكَافِرِينَ كُفْرُهُمْ إِلَّا خَسَارًا",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَسَار",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "khasār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْشَوْنَ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 410,
        "tlit": "yakhshawna",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا تُنْذِرُ الَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ بِالْغَيْبِ وَأَقَامُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "خ ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَشِىَ",
        "waznEnglish": "to fear",
        "waznTlit": "khashiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْشَى",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 410,
        "tlit": "yakhshā",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَخْشَى اللَّهَ مِنْ عِبَادِهِ الْعُلَمَاءُ إِنَّ اللَّهَ عَزِيزٌ غَفُورٌ",
        "rootWord": "خ ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَشِىَ",
        "waznEnglish": "to fear",
        "waznTlit": "khashiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُخَفَّفُ",
        "answer": "will be lightened",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 424,
        "tlit": "yukhaffafu",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَا يُقْضَىٰ عَلَيْهِمْ فَيَمُوتُوا وَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُمْ مِنْ عَذَابِهَا",
        "rootWord": "خ ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَفَّفَ",
        "waznEnglish": "to lighten",
        "waznTlit": "khaffafa",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَائِفَ",
        "answer": "successors",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "khalāifa",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي جَعَلَكُمْ خَلَائِفَ فِي الْأَرْضِ فَمَنْ كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلِيفَة",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "khalīfat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُخْتَلِفًا",
        "answer": "(of) various",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "mukh'talifan",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَخْرَجْنَا بِهِ ثَمَرَاتٍ مُخْتَلِفًا أَلْوَانُهَا",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّخْتَلِف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "mukh'talif",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُخْتَلِفٌ",
        "answer": "(of) various",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "mukh'talifun",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَمِنَ الْجِبَالِ جُدَدٌ بِيضٌ وَحُمْرٌ مُخْتَلِفٌ أَلْوَانُهَا",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّخْتَلِف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "mukh'talif",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُخْتَلِفٌ",
        "answer": "(are) various",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "mukh'talifun",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ وَالدَّوَابِّ وَالْأَنْعَامِ مُخْتَلِفٌ أَلْوَانُهُ كَذَٰلِكَ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّخْتَلِف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "mukh'talif",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَكُمْ",
        "answer": "created you",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqakum",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ خَلَقَكُمْ مِنْ تُرَابٍ ثُمَّ مِنْ نُطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَاجًا",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقُوا",
        "answer": "they have created",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqū",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَرُونِي مَاذَا خَلَقُوا مِنَ الْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِي السَّمَاوَاتِ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَلْقِ",
        "answer": "the creation",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "l-khalqi",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " يَزِيدُ فِي الْخَلْقِ مَا يَشَاءُ إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِخَلْقٍ",
        "answer": "in a creation",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "bikhalqin",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنْ يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَأْتِ بِخَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَالِقٍ",
        "answer": "creator",
        "pcklId": "250",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khāliqin",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " هَلْ مِنْ خَالِقٍ غَيْرُ اللَّهِ يَرْزُقُكُمْ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khāliq",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَا",
        "answer": "had passed",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 433,
        "tlit": "khalā",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَإِنْ مِنْ أُمَّةٍ إِلَّا خَلَا فِيهَا نَذِيرٌ",
        "rootWord": "خ ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَا",
        "waznEnglish": "to pass away",
        "waznTlit": "khalā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْخَيْرَاتِ",
        "answer": "in good deeds",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "bil-khayrāti",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ سَابِقٌ بِالْخَيْرَاتِ بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْرَٰت",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayrāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالدَّوَابِّ",
        "answer": "and moving creatures",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 454,
        "tlit": "wal-dawābi",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ وَالدَّوَابِّ وَالْأَنْعَامِ مُخْتَلِفٌ أَلْوَانُهُ كَذَٰلِكَ",
        "rootWord": "د ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د ب ب",
        "waznEnglish": "moving creature",
        "waznTlit": "dāl bā bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَابَّةٍ",
        "answer": "creature",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 454,
        "tlit": "dābbatin",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلَوْ يُؤَاخِذُ اللَّهُ النَّاسَ بِمَا كَسَبُوا مَا تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا مِنْ دَابَّةٍ",
        "rootWord": "د ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د ب ب",
        "waznEnglish": "moving creature",
        "waznTlit": "dāl bā bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدْخُلُونَهَا",
        "answer": "they will enter them",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "yadkhulūnahā",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " جَنَّاتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِنْ ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدْعُو",
        "answer": "he invites",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿū",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَدْعُو حِزْبَهُ لِيَكُونُوا مِنْ أَصْحَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَدْعُونَ",
        "answer": "you invoke",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tadʿūna",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ مَا يَمْلِكُونَ مِنْ قِطْمِيرٍ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَدْعُوهُمْ",
        "answer": "you invoke them",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tadʿūhum",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنْ تَدْعُوهُمْ لَا يَسْمَعُوا دُعَاءَكُمْ وَلَوْ سَمِعُوا مَا اسْتَجَابُوا لَكُمْ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَدْعُ",
        "answer": "calls",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tadʿu",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَيْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَدْعُونَ",
        "answer": "you call",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tadʿūna",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ شُرَكَاءَكُمُ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَرُونِي مَاذَا خَلَقُوا مِنَ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُعَاءَكُمْ",
        "answer": "your call",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "duʿāakum",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنْ تَدْعُوهُمْ لَا يَسْمَعُوا دُعَاءَكُمْ وَلَوْ سَمِعُوا مَا اسْتَجَابُوا لَكُمْ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُعَآء",
        "waznEnglish": "and call",
        "waznTlit": "duʿā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَارَ",
        "answer": "(in) a Home",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "dāra",
        "frequency": 55,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " الَّذِي أَحَلَّنَا دَارَ الْمُقَامَةِ مِنْ فَضْلِهِ لَا يَمَسُّنَا فِيهَا نَصَبٌ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "besides Him",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ مَا يَمْلِكُونَ مِنْ قِطْمِيرٍ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ شُرَكَاءَكُمُ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَرُونِي مَاذَا خَلَقُوا مِنَ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اذْكُرُوا",
        "answer": "Remember",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "udh'kurū",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ اذْكُرُوا نِعْمَتَ اللَّهِ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَذَكَّرُ",
        "answer": "(would) receive admonition",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "yatadhakkaru",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ نُعَمِّرْكُمْ مَا يَتَذَكَّرُ فِيهِ مَنْ تَذَكَّرَ وَجَاءَكُمُ النَّذِيرُ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَذَكَّرَ",
        "answer": "receives admonition",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "tadhakkara",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ نُعَمِّرْكُمْ مَا يَتَذَكَّرُ فِيهِ مَنْ تَذَكَّرَ وَجَاءَكُمُ النَّذِيرُ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَذْهَبْ",
        "answer": "go out",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "tadhhab",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَلَا تَذْهَبْ نَفْسُكَ عَلَيْهِمْ حَسَرَاتٍ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَبَ",
        "waznEnglish": "to go, to take away",
        "waznTlit": "dhahaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُذْهِبْكُمْ",
        "answer": "He (can) do away with you",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "yudh'hib'kum",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنْ يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَأْتِ بِخَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذْهَبَ",
        "waznEnglish": "to remove, to take away",
        "waznTlit": "adhhaba",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَذْهَبَ",
        "answer": "(has) removed",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "adhhaba",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي أَذْهَبَ عَنَّا الْحَزَنَ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذْهَبَ",
        "waznEnglish": "to remove, to take away",
        "waznTlit": "adhhaba",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذَهَبٍ",
        "answer": "gold",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "dhahabin",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِنْ ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَب",
        "waznEnglish": "took away",
        "waznTlit": "dhahab",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَذُوقُوا",
        "answer": "So taste",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "fadhūqū",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " فَذُوقُوا فَمَا لِلظَّالِمِينَ مِنْ نَصِيرٍ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَاقُ",
        "waznEnglish": "to taste",
        "waznTlit": "dhāqu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَرَآهُ",
        "answer": "so that he sees it",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "faraāhu",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ زُيِّنَ لَهُ سُوءُ عَمَلِهِ فَرَآهُ حَسَنًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَرَى",
        "answer": "and you see",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "watarā",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْفُلْكَ فِيهِ مَوَاخِرَ لِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرَ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tara",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَخْرَجْنَا بِهِ ثَمَرَاتٍ مُخْتَلِفًا أَلْوَانُهَا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرَأَيْتُمْ",
        "answer": "Have you seen",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ara-aytum",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ شُرَكَاءَكُمُ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرُونِي",
        "answer": "Show Me",
        "pcklId": "301",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "arūnī",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَرُونِي مَاذَا خَلَقُوا مِنَ الْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِي السَّمَاوَاتِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَيْ",
        "waznEnglish": "to show",
        "waznTlit": "aray",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "669",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ الْمُلْكُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّهُمْ",
        "answer": "their Lord ",
        "pcklId": "670",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbahum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا تُنْذِرُ الَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ بِالْغَيْبِ وَأَقَامُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "our Lord",
        "pcklId": "671",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّنَا لَغَفُورٌ شَكُورٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "672",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَخْرِجْنَا نَعْمَلْ صَالِحًا غَيْرَ الَّذِي كُنَّا نَعْمَلُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "673",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَلَا يَزِيدُ الْكَافِرِينَ كُفْرُهُمْ عِنْدَ رَبِّهِمْ إِلَّا مَقْتًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرُبَاعَ",
        "answer": "or four",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 528,
        "tlit": "warubāʿa",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " جَاعِلِ الْمَلَائِكَةِ رُسُلًا أُولِي أَجْنِحَةٍ مَثْنَىٰ وَثُلَاثَ وَرُبَاعَ",
        "rootWord": "ر ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُبَٰع",
        "waznEnglish": "forty",
        "waznTlit": "rubāʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُرْجَعُ",
        "answer": "return",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "tur'jaʿu",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِنْ قَبْلِكَ وَإِلَى اللَّهِ تُرْجَعُ الْأُمُورُ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْجُونَ",
        "answer": "hope",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 540,
        "tlit": "yarjūna",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَأَنْفَقُوا مِمَّا رَزَقْنَاهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً يَرْجُونَ تِجَارَةً لَنْ تَبُورَ",
        "rootWord": "ر ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَرْجُوا۟",
        "waznEnglish": "to hope, to expect, to desire",
        "waznTlit": "yarjū",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحْمَةٍ",
        "answer": "Mercy",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatin",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " مَا يَفْتَحِ اللَّهُ لِلنَّاسِ مِنْ رَحْمَةٍ فَلَا مُمْسِكَ لَهَا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْزُقُكُمْ",
        "answer": "who provides for you",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "yarzuqukum",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " هَلْ مِنْ خَالِقٍ غَيْرُ اللَّهِ يَرْزُقُكُمْ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَزَقْنَاهُمْ",
        "answer": "We have provided them",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "razaqnāhum",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَأَنْفَقُوا مِمَّا رَزَقْنَاهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً يَرْجُونَ تِجَارَةً",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْسَلَ",
        "answer": "sends",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsala",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ الَّذِي أَرْسَلَ الرِّيَاحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَاكَ",
        "answer": "[We] have sent you",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnāka",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّا أَرْسَلْنَاكَ بِالْحَقِّ بَشِيرًا وَنَذِيرًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُسُلًا",
        "answer": "messengers",
        "pcklId": "375",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulan",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ فَاطِرِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ جَاعِلِ الْمَلَائِكَةِ رُسُلًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُسُلٌ",
        "answer": "Messengers",
        "pcklId": "376",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulun",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِنْ قَبْلِكَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُسُلُهُمْ",
        "answer": "their Messengers",
        "pcklId": "377",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusuluhum",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " جَاءَتْهُمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ وَبِالزُّبُرِ وَبِالْكِتَابِ الْمُنِيرِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُرْسِلَ",
        "answer": "(can) release",
        "pcklId": "473",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "mur'sila",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمَا يُمْسِكْ فَلَا مُرْسِلَ لَهُ مِنْ بَعْدِهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُرْسِل",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "mur'sil",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْفَعُهُ",
        "answer": "raises it",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 573,
        "tlit": "yarfaʿuhu",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِلَيْهِ يَصْعَدُ الْكَلِمُ الطَّيِّبُ وَالْعَمَلُ الصَّالِحُ يَرْفَعُهُ",
        "rootWord": "ر ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَفَعَ",
        "waznEnglish": "to raise",
        "waznTlit": "rafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرِّيَاحَ",
        "answer": "the winds",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "l-riyāḥa",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ الَّذِي أَرْسَلَ الرِّيَاحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَسُقْنَاهُ إِلَىٰ بَلَدٍ مَيِّتٍ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِيح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rīḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرِيدُ",
        "answer": "[is] desires",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdu",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يُرِيدُ الْعِزَّةَ فَلِلَّهِ الْعِزَّةُ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبِالزُّبُرِ",
        "answer": "and with Scriptures",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 609,
        "tlit": "wabil-zuburi",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " جَاءَتْهُمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ وَبِالزُّبُرِ وَبِالْكِتَابِ الْمُنِيرِ",
        "rootWord": "ز ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زُبُر",
        "waznEnglish": "sheets",
        "waznTlit": "zubur",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَزَكَّىٰ",
        "answer": "purifies himself",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "tazakkā",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَمَنْ تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِ وَإِلَى اللَّهِ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَزَكَّىٰ",
        "waznEnglish": "to purify",
        "waznTlit": "tazakkā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَزَكَّىٰ",
        "answer": "he purifies",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "yatazakkā",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " وَمَنْ تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِ وَإِلَى اللَّهِ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَزَكَّىٰ",
        "waznEnglish": "to purify",
        "waznTlit": "tazakkā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَزْوَاجًا",
        "answer": "pairs",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "azwājan",
        "frequency": 81,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ خَلَقَكُمْ مِنْ تُرَابٍ ثُمَّ مِنْ نُطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَاجًا",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَزُولَا",
        "answer": "they cease",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 641,
        "tlit": "tazūlā",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُمْسِكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ أَنْ تَزُولَا",
        "rootWord": "ز و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَالَ",
        "waznEnglish": "to cease",
        "waznTlit": "zāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زَالَتَا",
        "answer": "they should cease",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 641,
        "tlit": "zālatā",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ زَالَتَا إِنْ أَمْسَكَهُمَا مِنْ أَحَدٍ مِنْ بَعْدِهِ",
        "rootWord": "ز و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَالَ",
        "waznEnglish": "to cease",
        "waznTlit": "zāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَزِيدُ",
        "answer": "He increases",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "yazīdu",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " يَزِيدُ فِي الْخَلْقِ مَا يَشَاءُ إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَزِيدَهُمْ",
        "answer": "and increase for them",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "wayazīdahum",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لِيُوَفِّيَهُمْ أُجُورَهُمْ وَيَزِيدَهُمْ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَزِيدُ",
        "answer": "increase",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "yazīdu",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلَا يَزِيدُ الْكَافِرِينَ كُفْرُهُمْ عِنْدَ رَبِّهِمْ إِلَّا مَقْتًا",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَزِيدُ",
        "answer": "increase",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "yazīdu",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَلَا يَزِيدُ الْكَافِرِينَ كُفْرُهُمْ إِلَّا خَسَارًا",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زَادَهُمْ",
        "answer": "it increased them",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "zādahum",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمْ نَذِيرٌ مَا زَادَهُمْ إِلَّا نُفُورًا",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زُيِّنَ",
        "answer": "is made fair-seeming",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "zuyyina",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ زُيِّنَ لَهُ سُوءُ عَمَلِهِ فَرَآهُ حَسَنًا فَإِنَّ اللَّهَ يُضِلُّ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَيَّنَ",
        "waznEnglish": "to make fair",
        "waznTlit": "zayyana",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَابِقٌ",
        "answer": "(is he who is) foremost",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 655,
        "tlit": "sābiqun",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ سَابِقٌ بِالْخَيْرَاتِ بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "س ب ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَابِق",
        "waznEnglish": "has preceded you",
        "waznTlit": "sābiq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَحَابًا",
        "answer": "(the) clouds",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 664,
        "tlit": "saḥāban",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ الَّذِي أَرْسَلَ الرِّيَاحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَسُقْنَاهُ إِلَىٰ بَلَدٍ مَيِّتٍ",
        "rootWord": "س ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَحَاب",
        "waznEnglish": "they will be dragged",
        "waznTlit": "saḥāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَسَخَّرَ",
        "answer": "and He has subjected",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "wasakhara",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِي لِأَجَلٍ مُسَمًّى ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to subject, to impose",
        "waznTlit": "sakhara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سِرًّا",
        "answer": "secretly",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 681,
        "tlit": "sirran",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَأَنْفَقُوا مِمَّا رَزَقْنَاهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً يَرْجُونَ تِجَارَةً لَنْ تَبُورَ",
        "rootWord": "س ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِرّ",
        "waznEnglish": "pleasing",
        "waznTlit": "sirr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّعِيرِ",
        "answer": "(of) the Blaze",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 691,
        "tlit": "l-saʿīri",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَدْعُو حِزْبَهُ لِيَكُونُوا مِنْ أَصْحَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "س ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعِير",
        "waznEnglish": "is set ablaze",
        "waznTlit": "saʿīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْمَعُوا",
        "answer": "they hear",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yasmaʿū",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنْ تَدْعُوهُمْ لَا يَسْمَعُوا دُعَاءَكُمْ وَلَوْ سَمِعُوا مَا اسْتَجَابُوا لَكُمْ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَمِعُوا",
        "answer": "they heard",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samiʿū",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " تَدْعُوهُمْ لَا يَسْمَعُوا دُعَاءَكُمْ وَلَوْ سَمِعُوا مَا اسْتَجَابُوا لَكُمْ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُسْمِعُ",
        "answer": "causes to hear",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yus'miʿu",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُسْمِعُ مَنْ يَشَاءُ وَمَا أَنْتَ بِمُسْمِعٍ مَنْ فِي الْقُبُورِ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْمَعَ",
        "waznEnglish": "to make hear",
        "waznTlit": "asmaʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِمُسْمِعٍ",
        "answer": "can make hear",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "bimus'miʿin",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُسْمِعُ مَنْ يَشَاءُ وَمَا أَنْتَ بِمُسْمِعٍ مَنْ فِي الْقُبُورِ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْمِع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "mus'miʿ",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ فَاطِرِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ جَاعِلِ الْمَلَائِكَةِ رُسُلًا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " هَلْ مِنْ خَالِقٍ غَيْرُ اللَّهِ يَرْزُقُكُمْ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ عَالِمُ غَيْبِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "243",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " مَاذَا خَلَقُوا مِنَ الْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِي السَّمَاوَاتِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُمْسِكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ أَنْ تَزُولَا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "245",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ اللَّهُ لِيُعْجِزَهُ مِنْ شَيْءٍ فِي السَّمَاوَاتِ وَلَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسَمًّى",
        "answer": "appointed",
        "pcklId": "369",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "musamman",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِي لِأَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسَمًّى",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "musamman",
        "waznType": "Passive participle (form II) (Noun)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسَمًّى",
        "answer": "appointed",
        "pcklId": "370",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "musamman",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " مَا تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا مِنْ دَابَّةٍ وَلَٰكِنْ يُؤَخِّرُهُمْ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسَمًّى",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "musamman",
        "waznType": "Passive participle (form II) (Noun)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُنَّتَ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 730,
        "tlit": "sunnata",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَهَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا سُنَّتَ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "س ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُنَّة",
        "waznEnglish": "and the tooth",
        "waznTlit": "sunnat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِسُنَّتِ",
        "answer": "in (the) way",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 730,
        "tlit": "lisunnati",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَلَنْ تَجِدَ لِسُنَّتِ اللَّهِ تَبْدِيلًا",
        "rootWord": "س ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُنَّة",
        "waznEnglish": "and the tooth",
        "waznTlit": "sunnat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِسُنَّتِ",
        "answer": "in (the) way",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 730,
        "tlit": "lisunnati",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَلَنْ تَجِدَ لِسُنَّتِ اللَّهِ تَحْوِيلًا",
        "rootWord": "س ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُنَّة",
        "waznEnglish": "and the tooth",
        "waznTlit": "sunnat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُوءُ",
        "answer": "(the) evil",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sūu",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ زُيِّنَ لَهُ سُوءُ عَمَلِهِ فَرَآهُ حَسَنًا فَإِنَّ اللَّهَ يُضِلُّ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّيِّئِ",
        "answer": "(of) the evil",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sayi-i",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " اسْتِكْبَارًا فِي الْأَرْضِ وَمَكْرَ السَّيِّئِ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّئ",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyi",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّيِّئُ",
        "answer": "(of) the evil",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sayi-u",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَا يَحِيقُ الْمَكْرُ السَّيِّئُ إِلَّا بِأَهْلِهِ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّئ",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyi",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّيِّئَاتِ",
        "answer": "the evil",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sayiāti",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَمْكُرُونَ السَّيِّئَاتِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّـَٔات",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyiāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُودٌ",
        "answer": "and intensely black",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 739,
        "tlit": "sūdun",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَمِنَ الْجِبَالِ جُدَدٌ بِيضٌ وَحُمْرٌ مُخْتَلِفٌ أَلْوَانُهَا وَغَرَابِيبُ سُودٌ",
        "rootWord": "س و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُود",
        "waznEnglish": "and would become black",
        "waznTlit": "sūd",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسَاوِرَ",
        "answer": "bracelets",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 740,
        "tlit": "asāwira",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِنْ ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
        "rootWord": "س و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسَاوِر",
        "waznEnglish": "they climbed over the wall",
        "waznTlit": "asāwir",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَائِغٌ",
        "answer": "pleasant",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 743,
        "tlit": "sāighun",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ سَائِغٌ شَرَابُهُ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ",
        "rootWord": "س و غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَآئِغ",
        "waznEnglish": "(to) swallowing it",
        "waznTlit": "sāigh",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَسُقْنَاهُ",
        "answer": "and We drive them",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 744,
        "tlit": "fasuq'nāhu",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ الَّذِي أَرْسَلَ الرِّيَاحَ فَتُثِيرُ سَحَابًا فَسُقْنَاهُ إِلَىٰ بَلَدٍ مَيِّتٍ",
        "rootWord": "س و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِيقَ",
        "waznEnglish": "to drive",
        "waznTlit": "sīqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَوِي",
        "answer": "are alike",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "yastawī",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا يَسْتَوِي الْبَحْرَانِ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to be equal, to be alike, to establish",
        "waznTlit": "is'tawā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَوِي",
        "answer": "equal",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "yastawī",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا يَسْتَوِي الْأَعْمَىٰ وَالْبَصِيرُ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to be equal, to be alike, to establish",
        "waznTlit": "is'tawā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَوِي",
        "answer": "equal",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "yastawī",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا يَسْتَوِي الْأَحْيَاءُ وَلَا الْأَمْوَاتُ إِنَّ اللَّهَ يُسْمِعُ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to be equal, to be alike, to establish",
        "waznTlit": "is'tawā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسِيرُوا",
        "answer": "traveled",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 750,
        "tlit": "yasīrū",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ وَكَانُوا أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً",
        "rootWord": "س ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَارَ",
        "waznEnglish": "to travel",
        "waznTlit": "sāra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَشَدَّ",
        "answer": "stronger",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "ashadda",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَكَانُوا أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً وَمَا كَانَ اللَّهُ لِيُعْجِزَهُ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشَدّ",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "ashadd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَدِيدٌ",
        "answer": "severe",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdun",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَفَرُوا لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَدِيدٌ",
        "answer": "severe",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdun",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَمْكُرُونَ السَّيِّئَاتِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَرَابُهُ",
        "answer": "its drink",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 763,
        "tlit": "sharābuhu",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ سَائِغٌ شَرَابُهُ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ",
        "rootWord": "ش ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرَاب",
        "waznEnglish": "and drink",
        "waznTlit": "sharāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِشِرْكِكُمْ",
        "answer": "your association",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "bishir'kikum",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ يَكْفُرُونَ بِشِرْكِكُمْ وَلَا يُنَبِّئُكَ مِثْلُ خَبِيرٍ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِرْك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "shir'k",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شِرْكٌ",
        "answer": "(is) a share",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "shir'kun",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " أَرُونِي مَاذَا خَلَقُوا مِنَ الْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِي السَّمَاوَاتِ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِرْك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "shir'k",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شُرَكَاءَكُمُ",
        "answer": "your partners",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "shurakāakumu",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ شُرَكَاءَكُمُ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانَ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭāna",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ الشَّيْطَانَ لَكُمْ عَدُوٌّ فَاتَّخِذُوهُ عَدُوًّا",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَشْكُرُونَ",
        "answer": "be grateful",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "tashkurūna",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْفُلْكَ فِيهِ مَوَاخِرَ لِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَكُورٌ",
        "answer": "Most Appreciative",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "shakūrun",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لِيُوَفِّيَهُمْ أُجُورَهُمْ وَيَزِيدَهُمْ مِنْ فَضْلِهِ إِنَّهُ غَفُورٌ شَكُورٌ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكُور",
        "waznEnglish": "(be) grateful",
        "waznTlit": "shakūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَكُورٌ",
        "answer": "Most Appreciative",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "shakūrun",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّنَا لَغَفُورٌ شَكُورٌ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكُور",
        "waznEnglish": "(be) grateful",
        "waznTlit": "shakūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّمْسَ",
        "answer": "the sun",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 797,
        "tlit": "l-shamsa",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِي لِأَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "ش م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش م س",
        "waznEnglish": "the sun",
        "waznTlit": "shīn mīm sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " يَزِيدُ فِي الْخَلْقِ مَا يَشَاءُ إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَإِنَّ اللَّهَ يُضِلُّ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَيَهْدِي مَنْ يَشَاءُ فَلَا تَذْهَبْ نَفْسُكَ عَلَيْهِمْ حَسَرَاتٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَأْ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yasha",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنْ يَشَأْ يُذْهِبْكُمْ وَيَأْتِ بِخَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُسْمِعُ مَنْ يَشَاءُ وَمَا أَنْتَ بِمُسْمِعٍ مَنْ فِي الْقُبُورِ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "438",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " يَزِيدُ فِي الْخَلْقِ مَا يَشَاءُ إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٌ",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "439",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayon",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَيْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "440",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ اللَّهُ لِيُعْجِزَهُ مِنْ شَيْءٍ فِي السَّمَاوَاتِ وَلَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصْحَابِ",
        "answer": "(the) companions",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥābi",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَدْعُو حِزْبَهُ لِيَكُونُوا مِنْ أَصْحَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصُّدُورِ",
        "answer": "of what (is) in the breasts",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "l-ṣudūri",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ عَالِمُ غَيْبِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ إِنَّهُ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُصَدِّقًا",
        "answer": "confirming",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "muṣaddiqan",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَالَّذِي أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ مِنَ الْكِتَابِ هُوَ الْحَقُّ مُصَدِّقًا لِمَا بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُصَدِّق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "muṣaddiq",
        "waznType": "Active participle (form II) (Noun)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَصْطَرِخُونَ",
        "answer": "will cry",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 833,
        "tlit": "yaṣṭarikhūna",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَهُمْ يَصْطَرِخُونَ فِيهَا رَبَّنَا أَخْرِجْنَا نَعْمَلْ صَالِحًا",
        "rootWord": "ص ر خ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصْطَرِخُ",
        "waznEnglish": "to cry",
        "waznTlit": "yaṣṭarikhu",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَصْعَدُ",
        "answer": "ascends",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 840,
        "tlit": "yaṣʿadu",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِلَيْهِ يَصْعَدُ الْكَلِمُ الطَّيِّبُ وَالْعَمَلُ الصَّالِحُ يَرْفَعُهُ",
        "rootWord": "ص ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصْعَدُ",
        "waznEnglish": "to ascend",
        "waznTlit": "yaṣʿadu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اصْطَفَيْنَا",
        "answer": "We have chosen",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 851,
        "tlit": "iṣ'ṭafaynā",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَوْرَثْنَا الْكِتَابَ الَّذِينَ اصْطَفَيْنَا مِنْ عِبَادِنَا",
        "rootWord": "ص ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱصْطَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to choose",
        "waznTlit": "iṣ'ṭafā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحُ",
        "answer": "righteous",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥu",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِلَيْهِ يَصْعَدُ الْكَلِمُ الطَّيِّبُ وَالْعَمَلُ الصَّالِحُ يَرْفَعُهُ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَالِحًا",
        "answer": "righteous (deeds)",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥan",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَهُمْ يَصْطَرِخُونَ فِيهَا رَبَّنَا أَخْرِجْنَا نَعْمَلْ صَالِحًا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "righteous deeds",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": 99,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " تُنْذِرُ الَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ بِالْغَيْبِ وَأَقَامُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": 99,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَتْلُونَ كِتَابَ اللَّهِ وَأَقَامُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَصْنَعُونَ",
        "answer": "they do",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 863,
        "tlit": "yaṣnaʿūna",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ بِمَا يَصْنَعُونَ",
        "rootWord": "ص ن ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَنَعُ",
        "waznEnglish": "to make, to construct, to do",
        "waznTlit": "ṣanaʿu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَصِيرُ",
        "answer": "(is) the destination",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 875,
        "tlit": "l-maṣīru",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " وَمَنْ تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِ وَإِلَى اللَّهِ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ص ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَصِير",
        "waznEnglish": "reach",
        "waznTlit": "maṣīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُضِلُّ",
        "answer": "lets go astray",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yuḍillu",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَإِنَّ اللَّهَ يُضِلُّ مَنْ يَشَاءُ وَيَهْدِي مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَرِيًّا",
        "answer": "fresh",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 910,
        "tlit": "ṭariyyan",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمِنْ كُلٍّ تَأْكُلُونَ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا",
        "rootWord": "ط ر و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط ر و",
        "waznEnglish": "fresh",
        "waznTlit": "ṭā rā wāw",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الطَّيِّبُ",
        "answer": "good",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "l-ṭayibu",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِلَيْهِ يَصْعَدُ الْكَلِمُ الطَّيِّبُ وَالْعَمَلُ الصَّالِحُ يَرْفَعُهُ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّب",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyib",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظِّلُّ",
        "answer": "the shade",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 941,
        "tlit": "l-ẓilu",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَا الظِّلُّ وَلَا الْحَرُورُ",
        "rootWord": "ظ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظِلّ",
        "waznEnglish": "and they were to continue",
        "waznTlit": "ẓill",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظُّلُمَاتُ",
        "answer": "the darkness[es]",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓulumātu",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَا الظُّلُمَاتُ وَلَا النُّورُ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلُمَٰت",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓulumāt",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَالِمٌ",
        "answer": "(is he) who wrongs",
        "pcklId": "260",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓālimun",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَمِنْهُمْ ظَالِمٌ لِنَفْسِهِ وَمِنْهُمْ مُقْتَصِدٌ وَمِنْهُمْ سَابِقٌ بِالْخَيْرَاتِ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلظَّالِمِينَ",
        "answer": "(is) for the wrongdoers",
        "pcklId": "261",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "lilẓẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَجَاءَكُمُ النَّذِيرُ فَذُوقُوا فَمَا لِلظَّالِمِينَ مِنْ نَصِيرٍ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمُونَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "262",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimūna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " بَلْ إِنْ يَعِدُ الظَّالِمُونَ بَعْضُهُمْ بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَهْرِهَا",
        "answer": "its back",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "ẓahrihā",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَوْ يُؤَاخِذُ اللَّهُ النَّاسَ بِمَا كَسَبُوا مَا تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا مِنْ دَابَّةٍ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَهْر",
        "waznEnglish": "(is) apparent",
        "waznTlit": "ẓahr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِبَادِهِ",
        "answer": "His slaves",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādihi",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَخْشَى اللَّهَ مِنْ عِبَادِهِ الْعُلَمَاءُ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِعِبَادِهِ",
        "answer": "of His slaves",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "biʿibādihi",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ بِعِبَادِهِ لَخَبِيرٌ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِبَادِنَا",
        "answer": "Our slaves",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādinā",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَوْرَثْنَا الْكِتَابَ الَّذِينَ اصْطَفَيْنَا مِنْ عِبَادِنَا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِعِبَادِهِ",
        "answer": "of His slaves",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "biʿibādihi",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَجَلُهُمْ فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ بِعِبَادِهِ بَصِيرًا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيُعْجِزَهُ",
        "answer": "that can escape (from) Him",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 960,
        "tlit": "liyuʿ'jizahu",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ اللَّهُ لِيُعْجِزَهُ مِنْ شَيْءٍ فِي السَّمَاوَاتِ",
        "rootWord": "ع ج ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُعْجِزَ",
        "waznEnglish": "to escape",
        "waznTlit": "yuʿ'jiza",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَدُوٌّ",
        "answer": "an enemy",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿaduwwun",
        "frequency": 106,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ الشَّيْطَانَ لَكُمْ عَدُوٌّ فَاتَّخِذُوهُ عَدُوًّا",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَدُوًّا",
        "answer": "(as) an enemy",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿaduwwan",
        "frequency": 106,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ الشَّيْطَانَ لَكُمْ عَدُوٌّ فَاتَّخِذُوهُ عَدُوًّا",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(will be) a punishment",
        "pcklId": "255",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَفَرُوا لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "256",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَمْكُرُونَ السَّيِّئَاتِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابِهَا",
        "answer": "its torment",
        "pcklId": "257",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābihā",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لَا يُقْضَىٰ عَلَيْهِمْ فَيَمُوتُوا وَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُمْ مِنْ عَذَابِهَا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذْبٌ",
        "answer": "(is) fresh",
        "pcklId": "364",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhbun",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ سَائِغٌ شَرَابُهُ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذْب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "(is) the All-Mighty",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمَا يُمْسِكْ فَلَا مُرْسِلَ لَهُ مِنْ بَعْدِهِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِعَزِيزٍ",
        "answer": "difficult",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "biʿazīzin",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا ذَٰلِكَ عَلَى اللَّهِ بِعَزِيزٍ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَزِيزٌ",
        "answer": "(is) All-Mighty",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "ʿazīzun",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَخْشَى اللَّهَ مِنْ عِبَادِهِ الْعُلَمَاءُ إِنَّ اللَّهَ عَزِيزٌ غَفُورٌ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعِزَّةَ",
        "answer": "the honor",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿizata",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يُرِيدُ الْعِزَّةَ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِزَّة",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿizzat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعِزَّةُ",
        "answer": "(is) the Honor",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿizatu",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَلِلَّهِ الْعِزَّةُ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِزَّة",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿizzat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَاقِبَةُ",
        "answer": "(the) end",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿāqibatu",
        "frequency": 80,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰقِبَة",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿāqibat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِعِلْمِهِ",
        "answer": "with His knowledge",
        "pcklId": "632",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "biʿil'mihi",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنْثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knower",
        "pcklId": "740",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " فَلَا تَذْهَبْ نَفْسُكَ عَلَيْهِمْ حَسَرَاتٍ إِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ بِمَا يَصْنَعُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعُلَمَاءُ",
        "answer": "those who have knowledge",
        "pcklId": "806",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿulamāu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَخْشَى اللَّهَ مِنْ عِبَادِهِ الْعُلَمَاءُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is the) All-Knower",
        "pcklId": "807",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ عَالِمُ غَيْبِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ إِنَّهُ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمًا",
        "answer": "All-Knower",
        "pcklId": "808",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīman",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ كَانَ عَلِيمًا قَدِيرًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَالِمُ",
        "answer": "(is the) Knower",
        "pcklId": "836",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿālimu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ عَالِمُ غَيْبِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ إِنَّهُ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلِم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālim",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَلَانِيَةً",
        "answer": "and openly",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1017,
        "tlit": "waʿalāniyatan",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَأَنْفَقُوا مِمَّا رَزَقْنَاهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً يَرْجُونَ تِجَارَةً لَنْ تَبُورَ",
        "rootWord": "ع ل ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلَانِيَة",
        "waznEnglish": "they declare",
        "waznTlit": "ʿalāniyat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُعَمَّرُ",
        "answer": "is granted life",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1020,
        "tlit": "yuʿammaru",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَمَا يُعَمَّرُ مِنْ مُعَمَّرٍ وَلَا يُنْقَصُ مِنْ عُمُرِهِ إِلَّا فِي كِتَابٍ",
        "rootWord": "ع م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُعَمَّرُ",
        "waznEnglish": "to grant life",
        "waznTlit": "yuʿammaru",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُعَمِّرْكُمْ",
        "answer": "We give you life long enough",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1020,
        "tlit": "nuʿammir'kum",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ نُعَمِّرْكُمْ مَا يَتَذَكَّرُ فِيهِ مَنْ تَذَكَّرَ وَجَاءَكُمُ النَّذِيرُ",
        "rootWord": "ع م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُعَمَّرُ",
        "waznEnglish": "to grant life",
        "waznTlit": "yuʿammaru",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عُمُرِهِ",
        "answer": "his life",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1020,
        "tlit": "ʿumurihi",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَمَا يُعَمَّرُ مِنْ مُعَمَّرٍ وَلَا يُنْقَصُ مِنْ عُمُرِهِ إِلَّا فِي كِتَابٍ",
        "rootWord": "ع م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُمُر",
        "waznEnglish": "they maintain",
        "waznTlit": "ʿumur",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُعَمَّرٍ",
        "answer": "aged person",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1020,
        "tlit": "muʿammarin",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَمَا يُعَمَّرُ مِنْ مُعَمَّرٍ وَلَا يُنْقَصُ مِنْ عُمُرِهِ إِلَّا فِي كِتَابٍ",
        "rootWord": "ع م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّعَمَّر",
        "waznEnglish": "they maintain",
        "waznTlit": "muʿammar",
        "waznType": "Passive participle (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and do",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَعْمَلْ",
        "answer": "we will do",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "naʿmal",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَهُمْ يَصْطَرِخُونَ فِيهَا رَبَّنَا أَخْرِجْنَا نَعْمَلْ صَالِحًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَعْمَلُ",
        "answer": "(to) do",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "naʿmalu",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " غَيْرَ الَّذِي كُنَّا نَعْمَلُ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَمَلِهِ",
        "answer": "(of) his deed ",
        "pcklId": "324",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamalihi",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ زُيِّنَ لَهُ سُوءُ عَمَلِهِ فَرَآهُ حَسَنًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْعَمَلُ",
        "answer": "and the deed",
        "pcklId": "325",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "wal-ʿamalu",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِلَيْهِ يَصْعَدُ الْكَلِمُ الطَّيِّبُ وَالْعَمَلُ الصَّالِحُ يَرْفَعُهُ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَعْمَىٰ",
        "answer": "(are) the blind",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1025,
        "tlit": "l-aʿmā",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا يَسْتَوِي الْأَعْمَىٰ وَالْبَصِيرُ",
        "rootWord": "ع م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْمَىٰ",
        "waznEnglish": "so they became blind",
        "waznTlit": "aʿmā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "near",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَلَا يَزِيدُ الْكَافِرِينَ كُفْرُهُمْ عِنْدَ رَبِّهِمْ إِلَّا مَقْتًا",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَغَرَابِيبُ",
        "answer": "and intensely black",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1054,
        "tlit": "wagharābību",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَمِنَ الْجِبَالِ جُدَدٌ بِيضٌ وَحُمْرٌ مُخْتَلِفٌ أَلْوَانُهَا وَغَرَابِيبُ سُودٌ",
        "rootWord": "غ ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَرَابِيب",
        "waznEnglish": "it set",
        "waznTlit": "gharābīb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَغُرَّنَّكُمُ",
        "answer": "deceive you",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1055,
        "tlit": "taghurrannakumu",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُمْ بِاللَّهِ الْغَرُورُ",
        "rootWord": "غ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَرَّ",
        "waznEnglish": "to deceive, to delude",
        "waznTlit": "gharra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَغُرَّنَّكُمْ",
        "answer": "deceive you",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1055,
        "tlit": "yaghurrannakum",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُمْ بِاللَّهِ الْغَرُورُ",
        "rootWord": "غ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَرَّ",
        "waznEnglish": "to deceive, to delude",
        "waznTlit": "gharra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غُرُورًا",
        "answer": "delusion",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1055,
        "tlit": "ghurūran",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " بَلْ إِنْ يَعِدُ الظَّالِمُونَ بَعْضُهُمْ بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
        "rootWord": "غ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غُرُور",
        "waznEnglish": "And deceived them",
        "waznTlit": "ghurūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَرُورُ",
        "answer": "the Deceiver",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1055,
        "tlit": "l-gharūru",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا وَلَا يَغُرَّنَّكُمْ بِاللَّهِ الْغَرُورُ",
        "rootWord": "غ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَرُور",
        "waznEnglish": "And deceived them",
        "waznTlit": "gharūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَفُورٌ",
        "answer": "(is) Oft-Forgiving",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūrun",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لِيُوَفِّيَهُمْ أُجُورَهُمْ وَيَزِيدَهُمْ مِنْ فَضْلِهِ إِنَّهُ غَفُورٌ شَكُورٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 91,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَغَفُورٌ",
        "answer": "(is) surely Oft-Forgiving",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "laghafūrun",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي أَذْهَبَ عَنَّا الْحَزَنَ إِنَّ رَبَّنَا لَغَفُورٌ شَكُورٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 91,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَفُورٌ",
        "answer": "Oft-Forgiving",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūrun",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَخْشَى اللَّهَ مِنْ عِبَادِهِ الْعُلَمَاءُ إِنَّ اللَّهَ عَزِيزٌ غَفُورٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 91,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَفُورًا",
        "answer": "Oft-Forgiving",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūran",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ زَالَتَا إِنْ أَمْسَكَهُمَا مِنْ أَحَدٍ مِنْ بَعْدِهِ إِنَّهُ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 91,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَغْفِرَةٌ",
        "answer": "(will be) forgiveness",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "maghfiratun",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّغْفِرَة",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "maghfirat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَنِيُّ",
        "answer": "(is) Free of need",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "l-ghaniyu",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ أَنْتُمُ الْفُقَرَاءُ إِلَى اللَّهِ وَاللَّهُ هُوَ الْغَنِيُّ الْحَمِيدُ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَنِىّ",
        "waznEnglish": "(has) availed",
        "waznTlit": "ghaniīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْغَيْبِ",
        "answer": "unseen",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "bil-ghaybi",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا تُنْذِرُ الَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ بِالْغَيْبِ وَأَقَامُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَيْبِ",
        "answer": "(of the) unseen",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "ghaybi",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ عَالِمُ غَيْبِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ إِنَّهُ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَيْرُ",
        "answer": "other (than) Allah",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayru",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " هَلْ مِنْ خَالِقٍ غَيْرُ اللَّهِ يَرْزُقُكُمْ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَيْرَ",
        "answer": "other than",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayra",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَخْرِجْنَا نَعْمَلْ صَالِحًا غَيْرَ الَّذِي كُنَّا نَعْمَلُ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْتَحِ",
        "answer": "Allah grants",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1101,
        "tlit": "yaftaḥi",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مَا يَفْتَحِ اللَّهُ لِلنَّاسِ مِنْ رَحْمَةٍ فَلَا مُمْسِكَ لَهَا",
        "rootWord": "ف ت ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَحَ",
        "waznEnglish": "to open, to give victory",
        "waznTlit": "fataḥa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فُرَاتٌ",
        "answer": "sweet",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1113,
        "tlit": "furātun",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا يَسْتَوِي الْبَحْرَانِ هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ سَائِغٌ شَرَابُهُ",
        "rootWord": "ف ر ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف ر ت",
        "waznEnglish": "and sweet",
        "waznTlit": "fā rā tā",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَضْلِهِ",
        "answer": "His Bounty",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlihi",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْفُلْكَ فِيهِ مَوَاخِرَ لِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَضْلِهِ",
        "answer": "His Bounty",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlihi",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لِيُوَفِّيَهُمْ أُجُورَهُمْ وَيَزِيدَهُمْ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفَضْلُ",
        "answer": "the Bounty",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "l-faḍlu",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ سَابِقٌ بِالْخَيْرَاتِ بِإِذْنِ اللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ الْفَضْلُ الْكَبِيرُ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَضْلِهِ",
        "answer": "His Bounty",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlihi",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " الَّذِي أَحَلَّنَا دَارَ الْمُقَامَةِ مِنْ فَضْلِهِ لَا يَمَسُّنَا فِيهَا نَصَبٌ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاطِرِ",
        "answer": "Originator",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1141,
        "tlit": "fāṭiri",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ فَاطِرِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ جَاعِلِ الْمَلَائِكَةِ رُسُلًا",
        "rootWord": "ف ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاطِر",
        "waznEnglish": "created",
        "waznTlit": "fāṭir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفُقَرَاءُ",
        "answer": "(are) those in need",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1145,
        "tlit": "l-fuqarāu",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ أَنْتُمُ الْفُقَرَاءُ إِلَى اللَّهِ وَاللَّهُ هُوَ الْغَنِيُّ الْحَمِيدُ",
        "rootWord": "ف ق ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَقِير",
        "waznEnglish": "[the] poverty",
        "waznTlit": "faqīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفُلْكَ",
        "answer": "the ships",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1153,
        "tlit": "l-ful'ka",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْفُلْكَ فِيهِ مَوَاخِرَ لِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ف ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُلْك",
        "waznEnglish": "an orbit",
        "waznTlit": "ful'k",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقُبُورِ",
        "answer": "the graves",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1171,
        "tlit": "l-qubūri",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُسْمِعُ مَنْ يَشَاءُ وَمَا أَنْتَ بِمُسْمِعٍ مَنْ فِي الْقُبُورِ",
        "rootWord": "ق ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْر",
        "waznEnglish": "and provides a grave for him",
        "waznTlit": "qabr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِكَ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablika",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِنْ قَبْلِكَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمْ",
        "answer": "(were) before them",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihim",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كَذَّبَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمْ",
        "answer": "(were) before them",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihim",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَدِيرٌ",
        "answer": "All-Powerful",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadīrun",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " يَزِيدُ فِي الْخَلْقِ مَا يَشَاءُ إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَدِيرًا",
        "answer": "All-Powerful",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadīran",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ اللَّهُ لِيُعْجِزَهُ مِنْ شَيْءٍ فِي السَّمَاوَاتِ وَلَا فِي الْأَرْضِ إِنَّهُ كَانَ عَلِيمًا قَدِيرًا",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُرْبَىٰ",
        "answer": "near of kin",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "qur'bā",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَيْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْبَىٰ",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qur'bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَقْسَمُوا",
        "answer": "And they swore",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1201,
        "tlit": "wa-aqsamū",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأَقْسَمُوا بِاللَّهِ جَهْدَ أَيْمَانِهِمْ لَئِنْ جَاءَهُمْ نَذِيرٌ لَيَكُونُنَّ أَهْدَىٰ مِنْ إِحْدَى الْأُمَمِ",
        "rootWord": "ق س م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْسَمُ",
        "waznEnglish": "to swear",
        "waznTlit": "aqsamu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُقْتَصِدٌ",
        "answer": "(is he who is) moderate",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1204,
        "tlit": "muq'taṣidun",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَمِنْهُمْ ظَالِمٌ لِنَفْسِهِ وَمِنْهُمْ مُقْتَصِدٌ وَمِنْهُمْ سَابِقٌ بِالْخَيْرَاتِ",
        "rootWord": "ق ص د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّقْتَصِد",
        "waznEnglish": "And be moderate",
        "waznTlit": "muq'taṣid",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُقْضَىٰ",
        "answer": "is decreed",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "yuq'ḍā",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا لَهُمْ نَارُ جَهَنَّمَ لَا يُقْضَىٰ عَلَيْهِمْ فَيَمُوتُوا",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قِطْمِيرٍ",
        "answer": "(as much as) the membrane of a date-seed",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1217,
        "tlit": "qiṭ'mīrin",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ مَا يَمْلِكُونَ مِنْ قِطْمِيرٍ",
        "rootWord": "ق ط م ر",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ق ط م ر",
        "waznEnglish": "(as much as) the membrane of a date-seed",
        "waznTlit": "qāf ṭā mīm rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْقَمَرَ",
        "answer": "and the moon",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1229,
        "tlit": "wal-qamara",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِي لِأَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "ق م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق م ر",
        "waznEnglish": "the moon",
        "waznTlit": "qāf mīm rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "And they (will) say",
        "pcklId": "1282",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي أَذْهَبَ عَنَّا الْحَزَنَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1283",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ أَرَأَيْتُمْ شُرَكَاءَكُمُ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَقَامُوا",
        "answer": "and establish",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wa-aqāmū",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا تُنْذِرُ الَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ بِالْغَيْبِ وَأَقَامُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَقَامُوا",
        "answer": "and establish",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wa-aqāmū",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَتْلُونَ كِتَابَ اللَّهِ وَأَقَامُوا الصَّلَاةَ وَأَنْفَقُوا مِمَّا رَزَقْنَاهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً يَرْجُونَ تِجَارَةً لَنْ تَبُورَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "541",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ يَكْفُرُونَ بِشِرْكِكُمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُقَامَةِ",
        "answer": "(of) Eternity",
        "pcklId": "622",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-muqāmati",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الَّذِي أَحَلَّنَا دَارَ الْمُقَامَةِ مِنْ فَضْلِهِ لَا يَمَسُّنَا فِيهَا نَصَبٌ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُقَامَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "muqāmat",
        "waznType": "Passive participle (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُوَّةً",
        "answer": "(in) power",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1247,
        "tlit": "quwwatan",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ وَكَانُوا أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً",
        "rootWord": "ق و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُوَّة",
        "waznEnglish": "(is) All-Strong",
        "waznTlit": "quwwat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَبِيرٌ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kabīrun",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَبِيرُ",
        "answer": "the great",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "l-kabīru",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ سَابِقٌ بِالْخَيْرَاتِ بِإِذْنِ اللَّهِ ذَٰلِكَ هُوَ الْفَضْلُ الْكَبِيرُ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتِكْبَارًا",
        "answer": "(Due to) arrogance",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "is'tik'bāran",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " اسْتِكْبَارًا فِي الْأَرْضِ وَمَكْرَ السَّيِّئِ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتِكْبَار",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "is'tik'bār",
        "waznType": "Verbal noun (form X)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كِتَابٍ",
        "answer": "a Register",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābin",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَمَا يُعَمَّرُ مِنْ مُعَمَّرٍ وَلَا يُنْقَصُ مِنْ عُمُرِهِ إِلَّا فِي كِتَابٍ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبِالْكِتَابِ",
        "answer": "and with the Book",
        "pcklId": "245",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "wabil-kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " جَاءَتْهُمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ وَبِالزُّبُرِ وَبِالْكِتَابِ الْمُنِيرِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كِتَابَ",
        "answer": "(the) Book",
        "pcklId": "246",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitāba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَتْلُونَ كِتَابَ اللَّهِ وَأَقَامُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "247",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَالَّذِي أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ مِنَ الْكِتَابِ هُوَ الْحَقُّ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "248",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَوْرَثْنَا الْكِتَابَ الَّذِينَ اصْطَفَيْنَا مِنْ عِبَادِنَا",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كِتَابًا",
        "answer": "a Book",
        "pcklId": "249",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitāban",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " أَمْ آتَيْنَاهُمْ كِتَابًا فَهُمْ عَلَىٰ بَيِّنَتٍ مِنْهُ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُكَذِّبُوكَ",
        "answer": "they deny you",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "yukadhibūka",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِنْ قَبْلِكَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُذِّبَتْ",
        "answer": "were denied",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kudhibat",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كُذِّبَتْ رُسُلٌ مِنْ قَبْلِكَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُكَذِّبُوكَ",
        "answer": "they deny you",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "yukadhibūka",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كَذَّبَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبَ",
        "answer": "denied",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhaba",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كَذَّبَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَسَبُوا",
        "answer": "they have earned",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "kasabū",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَوْ يُؤَاخِذُ اللَّهُ النَّاسَ بِمَا كَسَبُوا مَا تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا مِنْ دَابَّةٍ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَفَرُوا لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكْفُرُونَ",
        "answer": "they will deny",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "yakfurūna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ يَكْفُرُونَ بِشِرْكِكُمْ وَلَا يُنَبِّئُكَ مِثْلُ خَبِيرٍ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَخَذْتُ الَّذِينَ كَفَرُوا فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا لَهُمْ نَارُ جَهَنَّمَ لَا يُقْضَىٰ عَلَيْهِمْ فَيَمُوتُوا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرَ",
        "answer": "disbelieves",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafara",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي جَعَلَكُمْ خَلَائِفَ فِي الْأَرْضِ فَمَنْ كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُفْرُهُ",
        "answer": "(is) his disbelief",
        "pcklId": "372",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kuf'ruhu",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَمَنْ كَفَرَ فَعَلَيْهِ كُفْرُهُ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُفْر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kuf'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُفْرُهُمْ",
        "answer": "their disbelief",
        "pcklId": "373",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kuf'ruhum",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَا يَزِيدُ الْكَافِرِينَ كُفْرُهُمْ عِنْدَ رَبِّهِمْ إِلَّا مَقْتًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُفْر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kuf'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُفْرُهُمْ",
        "answer": "their disbelief",
        "pcklId": "374",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kuf'ruhum",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَلَا يَزِيدُ الْكَافِرِينَ كُفْرُهُمْ إِلَّا خَسَارًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُفْر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kuf'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفُورٍ",
        "answer": "ungrateful one",
        "pcklId": "383",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafūrin",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُمْ مِنْ عَذَابِهَا كَذَٰلِكَ نَجْزِي كُلَّ كَفُورٍ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفُور",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kafūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "477",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَا يَزِيدُ الْكَافِرِينَ كُفْرُهُمْ عِنْدَ رَبِّهِمْ إِلَّا مَقْتًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "478",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَلَا يَزِيدُ الْكَافِرِينَ كُفْرُهُمْ إِلَّا خَسَارًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "260",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " يَزِيدُ فِي الْخَلْقِ مَا يَشَاءُ إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلٍّ",
        "answer": "each",
        "pcklId": "261",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullin",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمِنْ كُلٍّ تَأْكُلُونَ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلٌّ",
        "answer": "each",
        "pcklId": "262",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullun",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِي لِأَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "263",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُمْ مِنْ عَذَابِهَا كَذَٰلِكَ نَجْزِي كُلَّ كَفُورٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَلِمُ",
        "answer": "the words",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "l-kalimu",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِلَيْهِ يَصْعَدُ الْكَلِمُ الطَّيِّبُ وَالْعَمَلُ الصَّالِحُ يَرْفَعُهُ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِم",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalim",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَكُونُوا",
        "answer": "that they may be",
        "pcklId": "1042",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "liyakūnū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَدْعُو حِزْبَهُ لِيَكُونُوا مِنْ أَصْحَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "[is] desires",
        "pcklId": "1043",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يُرِيدُ الْعِزَّةَ فَلِلَّهِ الْعِزَّةُ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "he be",
        "pcklId": "1044",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَيْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "1045",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَخَذْتُ الَّذِينَ كَفَرُوا فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we used",
        "pcklId": "1046",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَخْرِجْنَا نَعْمَلْ صَالِحًا غَيْرَ الَّذِي كُنَّا نَعْمَلُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "1047",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ زَالَتَا إِنْ أَمْسَكَهُمَا مِنْ أَحَدٍ مِنْ بَعْدِهِ إِنَّهُ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيَكُونُنَّ",
        "answer": "surely, they would be",
        "pcklId": "1048",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "layakūnunna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لَئِنْ جَاءَهُمْ نَذِيرٌ لَيَكُونُنَّ أَهْدَىٰ مِنْ إِحْدَى الْأُمَمِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "1049",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَانُوا",
        "answer": "And they were",
        "pcklId": "1050",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ وَكَانُوا أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "1051",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ اللَّهُ لِيُعْجِزَهُ مِنْ شَيْءٍ فِي السَّمَاوَاتِ وَلَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "1052",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ كَانَ عَلِيمًا قَدِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "1053",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَجَلُهُمْ فَإِنَّ اللَّهَ كَانَ بِعِبَادِهِ بَصِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَكَيْفَ",
        "answer": "and how",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "fakayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَخَذْتُ الَّذِينَ كَفَرُوا فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ وَكَانُوا أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلُؤْلُؤًا",
        "answer": "and pearls",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1311,
        "tlit": "walu'lu-an",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِنْ ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا",
        "rootWord": "ل أ ل أ",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ل أ ل أ",
        "waznEnglish": "and pearl",
        "waznTlit": "lām hamza lām hamza",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَلْبَسُونَهَا",
        "answer": "you wear them",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1315,
        "tlit": "talbasūnahā",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَمِنْ كُلٍّ تَأْكُلُونَ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا",
        "rootWord": "ل ب س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَبَسْ",
        "waznEnglish": "to obscure, to confuse, to mix, to wear",
        "waznTlit": "labas",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِبَاسُهُمْ",
        "answer": "and their garments",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1315,
        "tlit": "walibāsuhum",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِنْ ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
        "rootWord": "ل ب س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِبَاس",
        "waznEnglish": "mix",
        "waznTlit": "libās",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَحْمًا",
        "answer": "meat",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1322,
        "tlit": "laḥman",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَمِنْ كُلٍّ تَأْكُلُونَ لَحْمًا طَرِيًّا وَتَسْتَخْرِجُونَ حِلْيَةً تَلْبَسُونَهَا",
        "rootWord": "ل ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ح م",
        "waznEnglish": "and flesh",
        "waznTlit": "lām ḥā mīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لُغُوبٌ",
        "answer": "weariness",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1335,
        "tlit": "lughūbun",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لَا يَمَسُّنَا فِيهَا نَصَبٌ وَلَا يَمَسُّنَا فِيهَا لُغُوبٌ",
        "rootWord": "ل غ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل غ ب",
        "waznEnglish": "weariness",
        "waznTlit": "lām ghayn bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلْوَانُهَا",
        "answer": "[their] colors",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1360,
        "tlit": "alwānuhā",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَأَخْرَجْنَا بِهِ ثَمَرَاتٍ مُخْتَلِفًا أَلْوَانُهَا",
        "rootWord": "ل و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل و ن",
        "waznEnglish": "(is) its color",
        "waznTlit": "lām wāw nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلْوَانُهَا",
        "answer": "[their] colors",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1360,
        "tlit": "alwānuhā",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَمِنَ الْجِبَالِ جُدَدٌ بِيضٌ وَحُمْرٌ مُخْتَلِفٌ أَلْوَانُهَا وَغَرَابِيبُ سُودٌ",
        "rootWord": "ل و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل و ن",
        "waznEnglish": "(is) its color",
        "waznTlit": "lām wāw nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلْوَانُهُ",
        "answer": "[their] colors",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1360,
        "tlit": "alwānuhu",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ وَالدَّوَابِّ وَالْأَنْعَامِ مُخْتَلِفٌ أَلْوَانُهُ كَذَٰلِكَ",
        "rootWord": "ل و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل و ن",
        "waznEnglish": "(is) its color",
        "waznTlit": "lām wāw nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّيْلَ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layla",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يُولِجُ اللَّيْلَ فِي النَّهَارِ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّيْلِ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layli",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَيُولِجُ النَّهَارَ فِي اللَّيْلِ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِثْلُ",
        "answer": "like",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'lu",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَلَا يُنَبِّئُكَ مِثْلُ خَبِيرٍ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَوَاخِرَ",
        "answer": "cleaving",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1377,
        "tlit": "mawākhira",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْفُلْكَ فِيهِ مَوَاخِرَ لِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "م خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م خ ر",
        "waznEnglish": "ploughing",
        "waznTlit": "mīm khā rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَمَسُّنَا",
        "answer": "touches us",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "yamassunā",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " الَّذِي أَحَلَّنَا دَارَ الْمُقَامَةِ مِنْ فَضْلِهِ لَا يَمَسُّنَا فِيهَا نَصَبٌ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَمَسُّنَا",
        "answer": "touches",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "yamassunā",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلَا يَمَسُّنَا فِيهَا لُغُوبٌ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُمْسِكْ",
        "answer": "He withholds",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1395,
        "tlit": "yum'sik",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَا يُمْسِكْ فَلَا مُرْسِلَ لَهُ مِنْ بَعْدِهِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "م س ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْسَكَ",
        "waznEnglish": "to retain, to withhold",
        "waznTlit": "amsaka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُمْسِكُ",
        "answer": "upholds",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1395,
        "tlit": "yum'siku",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُمْسِكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ أَنْ تَزُولَا",
        "rootWord": "م س ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْسَكَ",
        "waznEnglish": "to retain, to withhold",
        "waznTlit": "amsaka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْسَكَهُمَا",
        "answer": "can uphold them",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1395,
        "tlit": "amsakahumā",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَئِنْ زَالَتَا إِنْ أَمْسَكَهُمَا مِنْ أَحَدٍ مِنْ بَعْدِهِ",
        "rootWord": "م س ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْسَكَ",
        "waznEnglish": "to retain, to withhold",
        "waznTlit": "amsaka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُمْسِكَ",
        "answer": "(can) withhold",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1395,
        "tlit": "mum'sika",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " مَا يَفْتَحِ اللَّهُ لِلنَّاسِ مِنْ رَحْمَةٍ فَلَا مُمْسِكَ لَهَا",
        "rootWord": "م س ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُمْسِك",
        "waznEnglish": "hold fast",
        "waznTlit": "mum'sik",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَقْتًا",
        "answer": "(in) hatred",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1407,
        "tlit": "maqtan",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَلَا يَزِيدُ الْكَافِرِينَ كُفْرُهُمْ عِنْدَ رَبِّهِمْ إِلَّا مَقْتًا",
        "rootWord": "م ق ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ق ت",
        "waznEnglish": "and hateful",
        "waznTlit": "mīm qāf tā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَمْكُرُونَ",
        "answer": "plot",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "yamkurūna",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَمْكُرُونَ السَّيِّئَاتِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَرَ",
        "waznEnglish": "to plot, to scheme, to plan",
        "waznTlit": "makara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَكْرُ",
        "answer": "and (the) plotting",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "wamakru",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَمَكْرُ أُولَٰئِكَ هُوَ يَبُورُ",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكْر",
        "waznEnglish": "And they schemed",
        "waznTlit": "makr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَكْرَ",
        "answer": "and plotting",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "wamakra",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " اسْتِكْبَارًا فِي الْأَرْضِ وَمَكْرَ السَّيِّئِ",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكْر",
        "waznEnglish": "And they schemed",
        "waznTlit": "makr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَكْرُ",
        "answer": "the plot",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "l-makru",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَا يَحِيقُ الْمَكْرُ السَّيِّئُ إِلَّا بِأَهْلِهِ",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكْر",
        "waznEnglish": "And they schemed",
        "waznTlit": "makr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِلْحٌ",
        "answer": "salty",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1413,
        "tlit": "mil'ḥun",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " هَٰذَا عَذْبٌ فُرَاتٌ سَائِغٌ شَرَابُهُ وَهَٰذَا مِلْحٌ أُجَاجٌ",
        "rootWord": "م ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ل ح",
        "waznEnglish": "salty",
        "waznTlit": "mīm lām ḥā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَمْلِكُونَ",
        "answer": "they possess",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "yamlikūna",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ مَا يَمْلِكُونَ مِنْ قِطْمِيرٍ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَلَائِكَةِ",
        "answer": "the Angels",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-malāikati",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ فَاطِرِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ جَاعِلِ الْمَلَائِكَةِ رُسُلًا",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُلْكُ",
        "answer": "(is) the Dominion",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-mul'ku",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمُ اللَّهُ رَبُّكُمْ لَهُ الْمُلْكُ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلْك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mul'k",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيَمُوتُوا",
        "answer": "that they die",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "fayamūtū",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَا يُقْضَىٰ عَلَيْهِمْ فَيَمُوتُوا وَلَا يُخَفَّفُ عَنْهُمْ مِنْ عَذَابِهَا",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّاتَ",
        "waznEnglish": "to die",
        "waznTlit": "māta",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَوْتِهَا",
        "answer": "its death",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "mawtihā",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَسُقْنَاهُ إِلَىٰ بَلَدٍ مَيِّتٍ فَأَحْيَيْنَا بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَمْوَاتُ",
        "answer": "the dead",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-amwātu",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا يَسْتَوِي الْأَحْيَاءُ وَلَا الْأَمْوَاتُ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيِّت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayyit",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَيِّتٍ",
        "answer": "dead",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "mayyitin",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَسُقْنَاهُ إِلَىٰ بَلَدٍ مَيِّتٍ فَأَحْيَيْنَا بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيِّت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayyit",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَاءً",
        "answer": "water",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "māan",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَخْرَجْنَا بِهِ ثَمَرَاتٍ مُخْتَلِفًا أَلْوَانُهَا",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنَبِّئُكَ",
        "answer": "can inform you",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "yunabbi-uka",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَلَا يُنَبِّئُكَ مِثْلُ خَبِيرٍ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَّأَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "nabba-a",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُنْذِرُ",
        "answer": "you can warn",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "tundhiru",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا تُنْذِرُ الَّذِينَ يَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ بِالْغَيْبِ وَأَقَامُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَذِيرٌ",
        "answer": "a warner",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "nadhīrun",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنْ أَنْتَ إِلَّا نَذِيرٌ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَذِيرًا",
        "answer": "and (as) a warner",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "wanadhīran",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّا أَرْسَلْنَاكَ بِالْحَقِّ بَشِيرًا وَنَذِيرًا",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَذِيرٌ",
        "answer": "a warner",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "nadhīrun",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَإِنْ مِنْ أُمَّةٍ إِلَّا خَلَا فِيهَا نَذِيرٌ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّذِيرُ",
        "answer": "the warner",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "l-nadhīru",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ نُعَمِّرْكُمْ مَا يَتَذَكَّرُ فِيهِ مَنْ تَذَكَّرَ وَجَاءَكُمُ النَّذِيرُ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَذِيرٌ",
        "answer": "a warner",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "nadhīrun",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَئِنْ جَاءَهُمْ نَذِيرٌ لَيَكُونُنَّ أَهْدَىٰ مِنْ إِحْدَى الْأُمَمِ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَذِيرٌ",
        "answer": "a warner",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "nadhīrun",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمْ نَذِيرٌ مَا زَادَهُمْ إِلَّا نُفُورًا",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلَ",
        "answer": "sends down",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzala",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَأَخْرَجْنَا بِهِ ثَمَرَاتٍ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النُّشُورُ",
        "answer": "(will be) the Resurrection",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1471,
        "tlit": "l-nushūru",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَأَحْيَيْنَا بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا كَذَٰلِكَ النُّشُورُ",
        "rootWord": "ن ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُشُور",
        "waznEnglish": "Will spread",
        "waznTlit": "nushūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَصَبٌ",
        "answer": "any fatigue",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1474,
        "tlit": "naṣabun",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لَا يَمَسُّنَا فِيهَا نَصَبٌ وَلَا يَمَسُّنَا فِيهَا لُغُوبٌ",
        "rootWord": "ن ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَب",
        "waznEnglish": "they are fixed",
        "waznTlit": "naṣab",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَصِيرٍ",
        "answer": "helper",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "naṣīrin",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَجَاءَكُمُ النَّذِيرُ فَذُوقُوا فَمَا لِلظَّالِمِينَ مِنْ نَصِيرٍ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِير",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُطْفَةٍ",
        "answer": "a semen-drop",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1485,
        "tlit": "nuṭ'fatin",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ خَلَقَكُمْ مِنْ تُرَابٍ ثُمَّ مِنْ نُطْفَةٍ ثُمَّ جَعَلَكُمْ أَزْوَاجًا",
        "rootWord": "ن ط ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ط ف",
        "waznEnglish": "a minute quantity of semen",
        "waznTlit": "nūn ṭā fā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْظُرُونَ",
        "answer": "they wait",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "yanẓurūna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَهَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا سُنَّتَ الْأَوَّلِينَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيَنْظُرُوا",
        "answer": "and seen",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "fayanẓurū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ وَكَانُوا أَشَدَّ مِنْهُمْ قُوَّةً",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَنْعَامِ",
        "answer": "and the cattle",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "wal-anʿāmi",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ وَالدَّوَابِّ وَالْأَنْعَامِ مُخْتَلِفٌ أَلْوَانُهُ كَذَٰلِكَ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّعَم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نِعْمَتَ",
        "answer": "(the) Favor",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "niʿ'mata",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ اذْكُرُوا نِعْمَتَ اللَّهِ عَلَيْكُمْ هَلْ مِنْ خَالِقٍ غَيْرُ اللَّهِ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "niʿ'mat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُفُورًا",
        "answer": "(in) aversion",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1499,
        "tlit": "nufūran",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا جَاءَهُمْ نَذِيرٌ مَا زَادَهُمْ إِلَّا نُفُورًا",
        "rootWord": "ن ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُفُور",
        "waznEnglish": "and advance",
        "waznTlit": "nufūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسُكَ",
        "answer": "your soul",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsuka",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَلَا تَذْهَبْ نَفْسُكَ عَلَيْهِمْ حَسَرَاتٍ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِنَفْسِهِ",
        "answer": "for his own self",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "linafsihi",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " وَمَنْ تَزَكَّىٰ فَإِنَّمَا يَتَزَكَّىٰ لِنَفْسِهِ وَإِلَى اللَّهِ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِنَفْسِهِ",
        "answer": "himself",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "linafsihi",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَمِنْهُمْ ظَالِمٌ لِنَفْسِهِ وَمِنْهُمْ مُقْتَصِدٌ وَمِنْهُمْ سَابِقٌ بِالْخَيْرَاتِ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَنْفَقُوا",
        "answer": "and spend",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "wa-anfaqū",
        "frequency": 111,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَأَنْفَقُوا مِمَّا رَزَقْنَاهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً يَرْجُونَ تِجَارَةً لَنْ تَبُورَ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 68,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنْقَصُ",
        "answer": "is lessened",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1509,
        "tlit": "yunqaṣu",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَمَا يُعَمَّرُ مِنْ مُعَمَّرٍ وَلَا يُنْقَصُ مِنْ عُمُرِهِ إِلَّا فِي كِتَابٍ",
        "rootWord": "ن ق ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُنقَصُ",
        "waznEnglish": "to decrease, to reduce, to lessen",
        "waznTlit": "yunqaṣu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَكِيرِ",
        "answer": "My rejection",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1517,
        "tlit": "nakīri",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَخَذْتُ الَّذِينَ كَفَرُوا فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
        "rootWord": "ن ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَكِير",
        "waznEnglish": "he felt unfamiliar of them",
        "waznTlit": "nakīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّهَارِ",
        "answer": "the day",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-nahāri",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يُولِجُ اللَّيْلَ فِي النَّهَارِ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّهَارَ",
        "answer": "the day",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-nahāra",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَيُولِجُ النَّهَارَ فِي اللَّيْلِ وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَارُ",
        "answer": "(will be the) Fire",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nāru",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا لَهُمْ نَارُ جَهَنَّمَ لَا يُقْضَىٰ عَلَيْهِمْ فَيَمُوتُوا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النُّورُ",
        "answer": "[the] light",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nūru",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَا الظُّلُمَاتُ وَلَا النُّورُ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُنِيرِ",
        "answer": "[the] enlightening",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-munīri",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " جَاءَتْهُمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ وَبِالزُّبُرِ وَبِالْكِتَابِ الْمُنِيرِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّنِير",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "munīr",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "to mankind",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " مَا يَفْتَحِ اللَّهُ لِلنَّاسِ مِنْ رَحْمَةٍ فَلَا مُمْسِكَ لَهَا",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "mankind",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ اذْكُرُوا نِعْمَتَ اللَّهِ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "mankind",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "mankind",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ أَنْتُمُ الْفُقَرَاءُ إِلَى اللَّهِ وَاللَّهُ هُوَ الْغَنِيُّ الْحَمِيدُ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "men",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ وَالدَّوَابِّ وَالْأَنْعَامِ مُخْتَلِفٌ أَلْوَانُهُ كَذَٰلِكَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَوْ يُؤَاخِذُ اللَّهُ النَّاسَ بِمَا كَسَبُوا مَا تَرَكَ عَلَىٰ ظَهْرِهَا مِنْ دَابَّةٍ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَهْدِي",
        "answer": "and guides",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "wayahdī",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَإِنَّ اللَّهَ يُضِلُّ مَنْ يَشَاءُ وَيَهْدِي مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْدَىٰ",
        "answer": "more guided",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "ahdā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَئِنْ جَاءَهُمْ نَذِيرٌ لَيَكُونُنَّ أَهْدَىٰ مِنْ إِحْدَى الْأُمَمِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْدَىٰ",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "ahdā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجِدَ",
        "answer": "you will find",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "tajida",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَهَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا سُنَّتَ الْأَوَّلِينَ فَلَنْ تَجِدَ لِسُنَّتِ اللَّهِ تَبْدِيلًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجِدَ",
        "answer": "you will find",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "tajida",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَلَنْ تَجِدَ لِسُنَّتِ اللَّهِ تَحْوِيلًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوْحَيْنَا",
        "answer": "We have revealed",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "awḥaynā",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالَّذِي أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ مِنَ الْكِتَابِ هُوَ الْحَقُّ مُصَدِّقًا لِمَا بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوْرَثْنَا",
        "answer": "We caused to inherit",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1601,
        "tlit": "awrathnā",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَوْرَثْنَا الْكِتَابَ الَّذِينَ اصْطَفَيْنَا مِنْ عِبَادِنَا",
        "rootWord": "و ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْرَثَ",
        "waznEnglish": "to make inherit",
        "waznTlit": "awratha",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَزِرُ",
        "answer": "will bear",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1605,
        "tlit": "taziru",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ وَإِنْ تَدْعُ مُثْقَلَةٌ إِلَىٰ حِمْلِهَا لَا يُحْمَلْ مِنْهُ شَيْءٌ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ",
        "rootWord": "و ز ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَزِرُ",
        "waznEnglish": "to bear",
        "waznTlit": "yaziru",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وِزْرَ",
        "answer": "burden",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1605,
        "tlit": "wiz'ra",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "و ز ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وِزْر",
        "waznEnglish": "they bear",
        "waznTlit": "wiz'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَازِرَةٌ",
        "answer": "bearer of burdens",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1605,
        "tlit": "wāziratun",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَا تَزِرُ وَازِرَةٌ وِزْرَ أُخْرَىٰ",
        "rootWord": "و ز ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَازِرَة",
        "waznEnglish": "they bear",
        "waznTlit": "wāzirat",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَضَعُ",
        "answer": "gives birth",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1621,
        "tlit": "taḍaʿu",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمَا تَحْمِلُ مِنْ أُنْثَىٰ وَلَا تَضَعُ إِلَّا بِعِلْمِهِ",
        "rootWord": "و ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَضَعَ",
        "waznEnglish": "to deliver, to give birth",
        "waznTlit": "waḍaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعِدُ",
        "answer": "promise",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "yaʿidu",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " بَلْ إِنْ يَعِدُ الظَّالِمُونَ بَعْضُهُمْ بَعْضًا إِلَّا غُرُورًا",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعْدَ",
        "answer": "(the) promise",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿda",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ فَلَا تَغُرَّنَّكُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيُوَفِّيَهُمْ",
        "answer": "That He may give them in full",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "liyuwaffiyahum",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " لِيُوَفِّيَهُمْ أُجُورَهُمْ وَيَزِيدَهُمْ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَفَّىٰٓ",
        "waznEnglish": "to pay in full, to fulfill",
        "waznTlit": "waffā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُولِجُ",
        "answer": "He causes to enter",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1646,
        "tlit": "yūliju",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يُولِجُ اللَّيْلَ فِي النَّهَارِ",
        "rootWord": "و ل ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُولِجُ",
        "waznEnglish": "to cause enter",
        "waznTlit": "yūliju",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُولِجُ",
        "answer": "and He causes to enter",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1646,
        "tlit": "wayūliju",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَيُولِجُ النَّهَارَ فِي اللَّيْلِ وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ",
        "rootWord": "و ل ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُولِجُ",
        "waznEnglish": "to cause enter",
        "waznTlit": "yūliju",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدَيْهِ",
        "answer": "before it",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "yadayhi",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَالَّذِي أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ مِنَ الْكِتَابِ هُوَ الْحَقُّ مُصَدِّقًا لِمَا بَيْنَ يَدَيْهِ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسِيرٌ",
        "answer": "(is) easy",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1658,
        "tlit": "yasīrun",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " وَلَا يُنْقَصُ مِنْ عُمُرِهِ إِلَّا فِي كِتَابٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى اللَّهِ يَسِيرٌ",
        "rootWord": "ي س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسِير",
        "waznEnglish": "We (have) made it easy",
        "waznTlit": "yasīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيْمَانِهِمْ",
        "answer": "(of) their oaths",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "aymānihim",
        "frequency": 71,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَقْسَمُوا بِاللَّهِ جَهْدَ أَيْمَانِهِمْ لَئِنْ جَاءَهُمْ نَذِيرٌ لَيَكُونُنَّ أَهْدَىٰ مِنْ إِحْدَى الْأُمَمِ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "And (on the) Day",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 35,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ الْقِيَامَةِ يَكْفُرُونَ بِشِرْكِكُمْ وَلَا يُنَبِّئُكَ مِثْلُ خَبِيرٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    }
]; 
export default words;